<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uma viagem pelo meu jardim • Diego Schild Smiths</title>
    <description>Uma viagem pelo meu jardim • Diego Schild Smiths</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 22:57:09 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 22:57:09 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      
        <item>
          <title>Um dia bom</title>
          <description>&lt;p&gt;No último domingo saí para pedalar e aproveitar o lindo dia que estava fazendo. Um friozinho gostoso e um Sol maravilhoso. Dei uma baita volta pela cidade e conheci alguns lugares novos onde a bicicleta é o melhor jeito para chegar, como o local da foto abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-06-20-um_dia_bom/pontes.webp&quot; alt=&quot;Em primeiro plano a ponte de ferro usada pelos trens e em segundo plano a ponte de concreto da BR-392, ambas sobre o canal São Gonçalo, que separa a cidade de Pelotas da cidade de Rio Grande.&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;750&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dia anterior, havia combinado com meu irmão (Otávio) e um primo nosso de terceiro grau (Olavo) de nos encontrarmos na praia do Laranjal, uma praia da Laguna dos Patos que fica a apenas 12 km do centro da cidade. Meu primo tem uma namorada chamada Letícia e uma filha de 10 anos chamada Manuela (que não é desta namorada) e elas também iriam junto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após minha pequena aventura, rumei até a casa dele para nos encontrarmos. O Olavo estava de &lt;em&gt;skate&lt;/em&gt;, visto que, como ele tinha apenas duas bicicletas em casa, deixou uma para a namorada e a outra para a filha. Tudo certo e resolvido, partimos todos em direção à praia. Eu ia na frente, puxando o bonde, a Manu logo atrás de mim tentando fazer as coisas que eu fazia, como subir e descer calçadas ou brincar de zigue-zague por entre os tachões no asfalto. Junto da Manu vinha a Letícia, controlando o que a guria estava fazendo. Fechando o grupo estava meu irmão e o Olavo. Trocamos algumas ideias enquanto pedalávamos, mas eu particularmente me mantive calado. Não gosto de conversar enquanto estou no trânsito, por mais tranquilo que seja na praia, no inverno em uma manhã de domingo. Há exceções, mas essa situação não era uma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao chegarmos lá, encostamos as bicicletas e ficamos conversando. Papo vai, papo vem, eu e a Letícia começamos a conversar sobre embarcações. Ela, formada em engenharia mecânica naval na &lt;a href=&quot;https://www.furg.br/&quot;&gt;FURG&lt;/a&gt;, tem uma paixão enorme por veleiros. Eu, como um fã do &lt;a href=&quot;http://www.amyrklink.com.br/&quot;&gt;Amyr Klink&lt;/a&gt;, também. Apesar de saber muito pouco sobre veleiros (e menos ainda sobre embarcações de modo geral), adoro esse universo. Já tive a oportunidade de navegar quando viajei para a Noruega em 2012 e para Paraty em 2015. Nunca em um veleiro, é verdade, sempre com barcos movidos a motor. Mesmo cassim, a sensação de estar no meio do mar (ou de um fiorde) é simplesmente incrível. É um sentimento da mais pura liberdade, da mais pura paz, sentimento este que poucas vezes consegui sentir igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas a título de curiosidade: no meio do assunto descobri que hélice, no meio náutico, é masculino, e no meio aeronáutico, é feminina, e que isso é assunto sério entre os engenheiros de cada área. Ok…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu e ela conversamos sobre muitas coisas, sobre embarcações, sobre seu novo emprego, sobre a vida, relacionamentos e sonhos. Entre tudo isso, combinamos de tentar encontrar um &lt;em&gt;charter&lt;/em&gt; de veleiro aqui em Pelotas. Eu não conheço, ela também não, mas assim que o primeiro descobrir avisa o outro. A ideia é locar um veleiro que caibam todos nós, eu, ela, o Olavo e a Manu. O Otávio disse que tem medo de navegar, então não sei se vai junto. O grande problema nem é encontrar um &lt;em&gt;charter&lt;/em&gt;, mas é o custo, mesmo. Vamos ver…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto conversávamos, notei que o Olavo e a Manu estavam brincando. Ela sobre o &lt;em&gt;skate&lt;/em&gt; e ele puxando-a. Ela sabe andar direitinho, mas ter um pai que puxe é “bem mais legal de bom”. Interrompi a conversa para ficarmos olhando os dois brincarem. A Letícia, num determinado momento chegou a comentar que a relação entre o Olavo e a Manu estava cada vez mais afinada. Fiquei admirando os dois e confesso que foi emocionante ver o Olavo ali, sendo um paizão para a filha. Foi um sentimento de admiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto os olhava, viajei nos meus pensamentos, nos meus sonhos. Sonhos estes que durante um bom tempo ficaram enterrados sob vários motivos. Lembrei de sonhos que tenho há muitos e muitos anos, como o mais antigo deles, de me casar e ter uma filha. Ou de alguns não tão antigos como o de construir com minhas próprias mãos a minha pequena casa de madeira (puramente inspirado no filme &lt;a href=&quot;https://www.imdb.com/title/tt00264796/&quot;&gt;Tempo de recomeçar&lt;/a&gt;). Tem alguns mais recentes também, como o de adaptar uma Kombi e descer pela Argentina até Ushuaia, voltando pelo Chile, semelhante ao que um amigo meu fez em 2012. Ou o sonho de conhecer o Alasca, ou o de fazer a caminhada de Santiago de Compostela, pela rota mais longa, saindo do interior da França. Sonho de levar adiante a filosofia do &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; livre, &lt;em&gt;Creative Commons&lt;/em&gt; e o replantio de árvores nativas. Enfim, sonhos… Alguns deles eu não tenho ideia de como realizar, mas com o tempo vou vendo o que posso fazer e lutando por eles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns eu já realizei, como começar a escrever este blog e expor meus pensamentos, mesmo que um número ínfimo de pessoas o veja. Ter um &lt;a href=&quot;https://sobrebarbasebigodes.wordpress.com/&quot; title=&quot;Blog do meu amigo cachorro&quot;&gt;amigo cachorro&lt;/a&gt;, conhecer a Noruega e Paraty… Alguns ainda sigo na batalha, como ser um bom marceneiro. Parafraseando o mestre &lt;a href=&quot;https://www.moritoebine.com/&quot;&gt;Morito Ebine&lt;/a&gt;, não quero ser perfeito, quero ser apenas um bom marceneiro, para que um dia quando outros marceneiros vejam o meu trabalho digam que eu sabia o que estava fazendo. Simples assim. Alguns outros eu sei que nunca vou realizar, como ver o Pink Floyd tocando ao vivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, naquele espaço de tempo no qual estivemos lá, tudo isso me veio na cabeça. São momentos assim e com pessoas assim que nos inspiram a sempre lutar pela vida. E por pior que as coisas pareçam estar, um dia elas vão melhorar, basta seguirmos atrás dos nossos sonhos acompanhados de pessoas alinhadas a quem nós somos e que querem o nosso bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obrigado Otávio, Olavo, Letícia e Manu pelo tempo que dividiram comigo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;🎼 &lt;br /&gt;
When we are young • &lt;br /&gt;
Wandering the face of the Earth • &lt;br /&gt;
Wondering what our dreams might be worth • &lt;br /&gt;
Learning that we’re only immortal • &lt;br /&gt;
For a limited time • &lt;br /&gt;
🎼&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rush - Dreamline&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 17:33:30 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/um_dia_bom/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/um_dia_bom/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Apresentando a cadeira Ynaê</title>
          <description>&lt;h2 id=&quot;introdução&quot;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na Oficina Andurá, local onde trabalho, eu e meu irmão somos sócios. Por ser formado em arquitetura e urbanismo (&lt;a href=&quot;https://wp.ufpel.edu.br/faurb/]&quot;&gt;FAUrb-UFPel&lt;/a&gt;) boa parte do lado criativo do negócio vem dele. O Maturim, nossa primeira peça autoral, iniciou com uma ideia minha, masa foi através dele que o objeto tomou forma e chegou no &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; final. Isso não significa que eu não dê meus pitacos e aja como um contrapeso que puxa as ideia do meu irmão de volta à terra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta cadeira surgiu como uma encomenda e uma parceria. Ainda em 2020, um amigo nosso que trabalha com construção civil começou um projeto de um edifício dedicado à estudantes. Neste edifício, cada apartamento será feito em parceria com profissionais da região. Eles serão entregues mobiliados e decorados. O convite veio para fazermos uma cadeira, a cadeira de estudos/trabalho que equipará o pequeno espaço.&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/cadeira-ynae/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/cadeira-ynae/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>LineageOS no Moto G4 Play</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Anteriormente, na primeira versão escrita, havia um tutorial de como instalar o LineageOS no &lt;a href=&quot;https://www.gsmarena.com/motorola_moto_g4_play-8104.php#xt16030&quot; title=&quot;Página mostrando as especificações técnicas do aparelho&quot;&gt;Moto G4 Play&lt;/a&gt;. Acontece que tutoriais deste tipo podem ser bastante diferentes dependendo do modelo de aparelho. Soma-se ao fato de que, conforme os desenvolvedores vão modificando o sistema os tutoriais oficiais também vão sendo atualizados. Baseado nisso, resolvi retirar o meu. Na página oficial da distribuição, todos os aparelhos contam com tutoriais oficiais.  Não tinha sentido eu fazer algo semelhante sendo que as únicas diferenças seriam a linguagem utilizada (lá inglês, aqui português) e a forma como foram escritos. Confesso que o meu parecia mais detalhado, mas mesmo assim resolvi retirar. Me sinto melhor assim.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-é-o-lineageos&quot;&gt;O que é o LineageOS?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;https://lineageos.org/&quot;&gt;LineageOS&lt;/a&gt; é um sistema operacional gratuito e de código aberto para &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tablets&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;set-top boxes&lt;/em&gt;. É desenvolvido e mantido por uma comunidade de programadores, &lt;em&gt;designers&lt;/em&gt;, tradutores e demais pessoas que queiram ajudar no projeto. Ele é construído sobre a plataforma móvel Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Android, por sua vez, é um &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; livre e também de código aberto desenvolvido internamente pela Google. Depois que todas as mudanças e atualizações de uma determinada versão foram feitas, o código fonte é aberto e lançado para a comunidade através do &lt;a href=&quot;https://source.android.com/&quot;&gt;AOSP (Android Open Source Project)&lt;/a&gt; num modelo chamado de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/A_Catedral_e_o_Bazar#Modelos_de_Desenvolvimento&quot;&gt;catedral&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que a comunidade do LineageOS faz é pegar o código fonte do Android liberado pela Google e adaptá-lo para os mais diferentes aparelhos com o objetivo de oferecer recursos e opções que não existiam na versão oficial distribuída pela fabricante ou estender a vida útil dos aparelhos através de um suporte de longo prazo. O &lt;em&gt;Privacy Guard&lt;/em&gt;, recurso exclusivo, garante à você escolher de forma muito mais detalhada o que um aplicativo pode ou não fazer. Todas as dependências dos serviços da Google ficam de fora, assim como aquele monte de tralhas que as fabricantes e operadoras colocam, o que faz dele um sistema extremamente privativo, não invasivo e enxuto. Também é possível ter um controle muito maior das coisas todas. Temos a opção de instalar praticamente tudo o que queremos e desinstalar tudo o que não queremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A equipe de desenvolvimento costuma manter um cronograma de atualizações bastante eficiente e não é nada fora do comum termos novidades semanais. O processo de atualização é OTA (&lt;em&gt;over-the-air&lt;/em&gt;), que é um método de distribuição de atualizações através da rede sem fio, portanto basta o aparelho estar conectado na &lt;em&gt;internet&lt;/em&gt; para receber e instalar novos recursos e correções de segurança.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sua-história&quot;&gt;Sua história&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em 2009 um sujeito chamado Steve Kondik começou um projeto com o nome de CyanogenMod. O CyanogenMod era um sistema operacional baseado no Android, totalmente de código aberto, &lt;strong&gt;mantido por uma comunidade de desenvolvedores&lt;/strong&gt; e que tinha como objetivo manter aparelhos antigos atualizados. Já em 2013, com o avanço do projeto, um outro sujeito, este chamado Kirt McMaster se aproximou de Steve e juntos conseguiram levantar capital de investidores para fundar uma empresa chamada Cyanogen Inc. Ela passou a abrigar dois projetos, o já falado CyanogenMod e o CyanogenOS. CyanogenOS era o &lt;strong&gt;braço comercial da empresa&lt;/strong&gt;. Ele era &lt;strong&gt;desenvolvido por empregados&lt;/strong&gt; e era o que eles comercializavam junto à outras companhias, licenciando seu software para fabricantes de celulares interessadas. E este possuía mais partes do código que eram fechadas e patenteadas (incluindo aí o nome).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já em 2016, Steve, percebeu que a empresa não estava atingindo o sucesso que ele almejava. Chegou o momento que ambos começaram a discordar dos rumos que deveriam ser seguidos, contratos ruins foram assinados e Kirt começou a soltar um monte de abobrinhas em entrevistas, o que começou a “pegar mal” para a empresa. Steve foi demitido do posto de CEO e uma grande reestruturação foi feita. A partir daí a coisa foi ladeira a baixo. A confusão toda começou em julho de 2016, e em dezembro tudo acabou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A solução encontrada por Steve Kondik para que seu projeto não morresse com o fim da Cyanogen Inc. foi criar um &lt;em&gt;fork&lt;/em&gt; do CyanogenMod. Aqui, um adendo: um &lt;em&gt;fork&lt;/em&gt; nada mais é quando um desenvolvedor, ou um grupo deles, criam um projeto independente com base no código de outro projeto já existente, ou seja, eles pegam o código de um &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; que já existe e o modificam para adequar aos seus interesses, mesmo que o original, que serviu como base, ainda esteja ativo e em desenvolvimento. Assim, temos 2 &lt;em&gt;softwares&lt;/em&gt; similares, com uma mesma base, mas que, com o tempo, tendem a tomar rumos diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o fim da Cyanogen Inc. e de seus projetos, nascia aí o LineageOS. No inglês, &lt;em&gt;lineage&lt;/em&gt; significa “linhagem”, isto é, uma série de gerações de uma família. A comunidade que já desenvolvia o CyanogenMod abraçou a causa e continuou seus serviços com o LineageOS, criando assim um legado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é a história contada de forma resumida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;minha-opinião-sobre&quot;&gt;Minha opinião sobre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para que eu possa dar minha opinião, temos que entrar um pouquinho no campo técnico da coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nativamente, o LineageOS é quase o Android puro (também chamado de &lt;em&gt;Android Vanilla&lt;/em&gt;), isto é, ele &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; inclui o famoso &lt;em&gt;Google Mobile Services&lt;/em&gt;, que contém os &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/dev?id=5700313618786177705&quot; title=&quot;O link leva para a página oficial da Google na Play Store&quot;&gt;aplicativos desenvolvidos pela Google&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Play Store&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Gmail&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Maps&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Drive&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Youtube&lt;/em&gt;, etc) e muitas &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Biblioteca_(computa%C3%A7%C3%A3o)&quot;&gt;bibliotecas proprietárias&lt;/a&gt;. De forma bem resumida, bibliotecas são pequenos programas que tem como função auxiliar programadores em seus projetos, fazendo com que partes nativas de um sistema sejam integrados aos seus programas. Um exemplo para deixar mais claro. Um programador deseja que o usuário importe uma foto para dentro do seu programa. Ele não precisa escrever o código da janela que será aberta para que o usuário navegue entre pastas e escolha a imagem. Para isso, o desenvolvedor chama uma biblioteca do sistema que se encarrega de mostrar a janela e enviar para seu &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; a foto escolhida. Este método, além de deixar as coisas mais fáceis para o programador, deixa seu &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; mais coeso com o sistema onde está rodando, tanto em termos visual quanto funcional. No &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; são os famosos &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.dll&lt;/code&gt; e &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.lib&lt;/code&gt;, nos sistemas &lt;em&gt;Unix-like&lt;/em&gt; são os arquivos &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.a&lt;/code&gt; e &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;.so&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso das bibliotecas proprietárias da Google, elas não fazem parte do sistema operacional em si. Como já foi dito, o Android é um sistema de código aberto, mas as bibliotecas da Google são de código fechado. É nesse ponto que a Google ganha (ainda mais) dinheiro. Acontece que grande parte dos aplicativos para Android faz uso extenso destas bibliotecas, e se uma fabricante opta por não licenciá-las ela irá vender um aparelho no qual não será possível ao usuário instalar a maioria dos aplicativos “famosos” (dentre eles Facebook, Instagram, WhatsApp, Snapchat entre outros). Por exemplo, aplicativos como Uber, 99, Strava, Garmin Connect usam e abusam das bibliotecas de localização e mapas (onde o &lt;em&gt;Maps&lt;/em&gt; é baseado). Se as bibliotecas da Google não estiverem presentes estes aplicativos não funcionam, alguns nem abrem. E isso vale para vários outros, também. As notificações do sistema sequer funcionam sem o &lt;em&gt;GMS&lt;/em&gt; presente. Para tentar contornar isso, existem dois projetos que são mantidos pela comunidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pimeiro é o &lt;a href=&quot;https://microg.org/&quot;&gt;microG&lt;/a&gt;. Surgido em 2017, ele já contou com apoio financeiro da &lt;a href=&quot;https://prototypefund.de/project/microg/&quot;&gt;PrototypeFund&lt;/a&gt;, um fundo de incentivo do &lt;a href=&quot;https://www.bmbf.de/en/index.html&quot;&gt;Bundesministerium für Bildung und Forschung (Ministério Federal de Educação e Pesquisa da Alemanha)&lt;/a&gt;. Atualmente é patrocinado pela &lt;a href=&quot;https://e.foundation&quot;&gt;/e/ Foundation&lt;/a&gt;. O projeto tem como objetivo reimplementar, em código aberto, os principais serviços proprietários da Google fazendo com que de forma alguma dependam de seus servidores. Provê somente os pacotes necessários para que aplicativos de terceiros funcionem de maneira correta (sistema de telemetria, de notificações, etc). O projeto ainda é bastante imaturo e não raramente acontecem problemas de compatibilidade. Por ser um aparelho que iria compartilhar com meu irmão, e sabendo o quanto ele é atrapalhado com esse tipo de coisa, optei por não utilizar o microG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda saída é o &lt;a href=&quot;https://opengapps.org/&quot;&gt;Open GApps&lt;/a&gt;. Ele é uma compilação dos aplicativos e serviços oficiais da Google para a instalação em um aparelho qualquer. Apesar dos aplicativos serem os oficiais da Google, de código fechado e de propriedade da empresa, o &lt;em&gt;open&lt;/em&gt; do nome vem do &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; utilizado para a criação do pacote de instalação, &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; este de código aberto. Com o Open GApps, podemos escolher quais pacotes instalar, desde o básico até o pacote completo dos aplicativos da Google. Dessa maneira, o resultado final será um sistema operacional muito semelhante ao encontrado nos telefones vendidos por aí, podendo contar com a &lt;em&gt;Play Store&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Gmail&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Maps&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Drive&lt;/em&gt;, etc. Optei por instalar o &lt;em&gt;Open GApps&lt;/em&gt; (variante Nano) no aparelho da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, com a parte técnica explicada, vamos para a minha breve análise do &lt;strong&gt;LineageOS 17.1 + Open GApps&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do &lt;strong&gt;ponto de vista de segurança&lt;/strong&gt;, melhor do que a instalação original da Motorola. Com o LineageOS passei a ter um sistema operacional mais moderno e com atualizações semanais. Os (poucos) entulhos que a Motorola havia posto no sistema original ficaram de fora. Algumas &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Backdoor&quot;&gt;&lt;em&gt;backdoors&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; também foram fechadas com isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do &lt;strong&gt;ponto de vista da usabilidade&lt;/strong&gt;, quase perfeito. Todos os recursos funcionam super bem. Câmera, GPS, Bluetooth… Inclusive agora o LED frontal que indica o carregamento da bateria também passou a funcionar. Falando nela, notei que a bateria começou a durar mais. Usando uma bateria nova (e original) recém comprada, ele chegou a aguentar 9 dias longe da tomada. Claro que o tempo de uso é bem baixo, pouco mais de 3 horas de tela, mas ainda assim mostra a eficiência energética do LineageOS, mesmo com os serviços da &lt;em&gt;Google Mobile Services&lt;/em&gt; rodando ao fundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A instalação do &lt;em&gt;Open GApps&lt;/em&gt;, me permitiu uma compatibilidade muito grande com aplicativos de terceiros. Testei o aplicativo do Banco do Brasil e do Banco Inter, meus únicos dois bancos, e ambos executaram sem nenhum problema. WhatsApp e Instagram, também. Não testei aplicativos como o Spotify e Nubank, mas creio que também funcionarão. Apesar de não ter testado, sei que Netflix &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; funciona (e nem me fará falta). Outros também podem não funcionar, principalmente alguns de bancos e que caiam no problema de exibição de mídias com direitos autorais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, do &lt;strong&gt;ponto de vista da privacidade&lt;/strong&gt; temos um problema, pois, ao ganharmos usabilidade com o &lt;em&gt;Open GApps&lt;/em&gt;, perdemos privacidade, visto que é necessário termos uma conta Google para poder ter acesso ao ecossistema do Android. Com isso, nossos passos voltam a ser rastreados e novamente somos usados como mercadorias. É uma faca de dois gumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, colocando tudo na balança, na minha opinião a instalação do LineageOS vale a pena. Temos um sistema operacional moderno que permite inúmeros novos recursos, mais segurança e muito mais privacidade (desde que não seja instalado com o Open GApps). Tudo rodando de forma bastante satisfatória num aparelho antigo e fraco. O uso do Open GApps é quase imprescindível para a maioria das pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Num futuro próximo, pretendo instalar no meu &lt;a href=&quot;https://www.gsmarena.com/motorola_moto_x4-8634.php#xt1900-6&quot; title=&quot;Página mostrando as especificações técnicas do aparelho&quot;&gt;Moto X4&lt;/a&gt; o LineageOS 18.1 (baseado no Android 11) com o microG. Quando fizer, irei escrever outro artigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ficou alguma dúvida, por favor, entre em contato diretamente comigo através do meu &lt;em&gt;e-mail&lt;/em&gt;. Ele pode ser acessado no rodapé da página clicando no ícone envelope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais. =]&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Sun, 16 May 2021 08:35:19 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/lineageos-no-moto-g4-play/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/lineageos-no-moto-g4-play/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>A_ambição</title>
          <description>&lt;p&gt;Ontem terminei de ler o livro &lt;em&gt;O Cavaleiro preso na armadura&lt;/em&gt;. É uma fábula muito gostosa, de leitura fácil e que todos deveríamos ler ao menos uma vez a cada 6 meses, parar e pensar na vida que estamos levando. Não é difícil a gente se perder naquilo que achamos que é certo e cerrarmos nossos olhos para alternativas. Eu sinto que vivi em modo automático por algum tempo sem notar que estava vestindo uma armadura na minha volta.
Houveram várias partes que poderia destacar, mas vou me focar em apenas duas.
Em uma delas, o rei fala:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Nós levantamos barreiras para proteger quem pensamos ser. Então um dia ficamos presos atrás das barreiras e não conseguimos mais sair”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hoje, analisando tudo o que se passou, sei que criei e vesti minha armadura não com o objetivo de “lutar”, mas de me esconder dos meus medos e dúvidas. Ali dentro, tudo parecia seguro e a princípio era confortável. Acontece que, enquanto para mim as coisas estavam tranquilas, ao vestir a armadura e andar por aí, acabei machucando algumas pessoas, afinal eu perdi o tato com o mundo externo e minha visão ficou limitada.
Em outra determinada parte do livro, dentro do castelo do Conhecimento, há uma placa dizendo &lt;em&gt;Para   essa   fruta,   não   imponho   condição,   mas   que   você   agora aprenda sobre a ambição&lt;/em&gt;. Entramos na parte das ambições pessoais. Num trecho muito bonito há uma conversa entre o cavaleiro e Merlin, o mago fala:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;— A ambição originada  na  mente  pode  lhe  render  lindos  castelos  e  belos  cavalos.  Entretanto, somente a ambição que vem do coração pode trazer também felicidade.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;— O que é ambição que vem do coração? — Questionou o cavaleiro&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;— A  ambição  do  coração  é  pura.  Ela  não  compete com  ninguém  e  nem fere  ninguém.  De  fato,ela  o  serve  de  tal  maneira  que  serve  os  outros  ao mesmo tempo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No ano passado, em um determinado momento da minha vida, fiquei sem elas. Não tinha mais nenhuma, nem ambição originada na mente, nem ambição que vem do coração. Tudo parecia sem graça, sem sentido. Minha armadura, que antes era bonita e confortável, agora estava enferrujada e já machucava a mim também.
E assim foi durante um bom tempo, um tempo que me serviu para ver que aquela armadura não adianta de nada, que ela apenas esconde a nossa verdadeira cara e que quando a ruína vem de dentro é a pior coisa que pode acontecer à uma pessoa.
Eu, há alguns bons meses já venho me questionando sobre minhas ambições. O que eu realmente quero da minha vida, qual o meu plano aqui? Vestir uma armadura para lutar contra dragões que nunca virão? E coisas antigas que estavam atiradas há muito tempo em alguns cantos do meu jardim reapareceram e… ao mesmo tempo que sentia raiva, angústia e remorso, me perguntando o motivo delas estarem perdidas, me sentia feliz em tê-las encontrado novamente. Sentimentos de lembranças de quem realmente sou. De quem uma pequena criança chamada Diego era.
Desde pequeno, lembro de ainda estar nas séries iniciais do colégio, eu sempre almejei ter uma família. Uma esposa e uma filha, para ser mais preciso (na terapia, dia desses eu acho que entendi o motivo de ser uma filha em específico). Lembro já pensar nisso, em como eu queria ter um cantinho nosso. Um lugar um pouco afastado do tumulto, do caos da vida, um lugar que pudéssemos viver em paz, contemplando a natureza e a nossa companhia. Mais tarde aconteceu uma mudança nessa ambição. Depois de assistir um filme chamado “Tempo de recomeçar” (Life as a house), veio a ideia de construir minha própria casa de madeira.
O âmbito profissional sempre foi uma coisa complicada para mim. Nunca soube exatamente o que fazer, não almejava nada. Entrei para a faculdade sem saber o que queria. Me formei em análise de sistemas, trabalhei uns anos na área mas no fundo isso não me completava e acabou que com o tempo comecei a perder a vontade de viver. Saí do meu antigo emprego e fiquei fazendo outras coisas que não tinham muito a ver com a minha área. Em 2016, meu irmão, prestes a se formar, me convidou para iniciar um negócio que envolvia marcenaria e produção cenográfica para eventos. A isso foi a porta de entrada para a marcenaria, que me daria uma base para uma parte da outra realização, a de construir minha casa. Com o tempo, fui estudando e ficando admirado com as obras japonesas. Para ser sincero, nunca gostei da marcenaria ocidental, mas a oriental me pegou de jeito. Era realmente apaixonante ver os vídeos do Ishitani. Mesmo assim ainda não sabia bem onde chegar com isso. Ok, trabalhar com madeira é legal, mas… Um dia, assistindo um video do Morito, um japonês que mora no Brasil, ele disse a seguinte frase.
_Não quero ser considerado o melhor marceneiro, apenas quero ser o cara que sabe fazer as coisas bem feitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://whiplash.net/materias/news_731/331228-rush.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.loudersound.com/features/the-story-behind-the-song-metallicas-nothing-else-matters&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.tenhomaisdiscosqueamigos.com/2021/05/22/led-zeppelin-robert-plant-rush-geddy-lee/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dia desses li uma matéria no &lt;a href=&quot;https://www.tenhomaisdiscosqueamigos.com/2021/05/22/led-zeppelin-robert-plant-rush-geddy-lee/&quot;&gt;Tenho mais discos que amigos&lt;/a&gt; que contava uma história sobre o Rush e o Led Zeppelin. Na matéria, o autor falava de uma entrevista que o Geddy Lee deu para a revista inglesa &lt;a href=&quot;https://www.loudersound.com/classic-rock&quot;&gt;Classic Rock&lt;/a&gt;. Nesta entrevista, o vocalista e baixista do Rush contou como, em 1998, um telefonema de Robert Plant salvou o destino de uma das bandas de rock progessivo mais influentes da história.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um ano antes, a única filha de Neal Peart (baterista do Rush), Selena, de apenas 19 anos, havia falecido num trágico acidente de carro. Não preciso dizer que isso foi motivo para Neal “perder o chão”. Inclusive este evento resultou num livro fantástico (&lt;a href=&quot;https://www.belasletras.com.br/produto/ghost-rider-a-estrada-da-cura-9&quot;&gt;editora&lt;/a&gt; / &lt;a href=&quot;https://www.kobo.com/br/pt/ebook/ghost-rider-12&quot;&gt;Kobo&lt;/a&gt;) escrito pelo músico, mas esta é outra história. Não somente o pai ficou no fundo do poço, mas a banda como um todo, todos sentiram. Eles entraram num longo hiato, e em um determinado momento, chegaram a declarar que não sabiam se voltariam a subir num palco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltamos para 1998. Neste ano o Led Zeppelin estava em turnê mundial e dos lugares no qual eles tocariam era em Toronto, no Canadá. Lee conta que em um determinado momento, alguém ligou para o escritório da banda e se identificou como Robert Plant. Na hora ninguém acreditou, mas Lee ligou de volta e, sim, era realmente o clássico vocalista do Led querendo falar com o Rush. Lee conta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nós estávamos em um hiato depois que Selena faleceu e não estávamos em um bom lugar. Eu liguei de volta para o Robert, e ele queria que nós fossemos para o show deles (Page &amp;amp; Plant), e eu estava bastante para baixo naquele momento. E ele disse, ‘Não, venha para o show e a gente conversa’. Ele entendia o que estava rolando com a banda. Eu lembro dele dizer: ‘Você precisa retomar sua vida, e logo é melhor do que tarde. Então levanta esse rabo até aqui’. Então eu liguei para o Alex (Lifeson, guitarrista) e nós fomos ver Page &amp;amp; Plant. &lt;br /&gt;
Eles foram muito legais. Eles foram gentis. Não há nada melhor que se encontrar com alguém que você admira por tantos anos e por tantas razões e descobrir que eles são verdadeiros cavalheiros.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Este foi o pontapé que faltava para devolver a vida ao trio.&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/a_ambi%C3%A7%C3%A3o/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/a_ambi%C3%A7%C3%A3o/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Amei te ver</title>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-04-27-amei_te_ver/homenagem.webp&quot; alt=&quot;Foto tirada na beira da praia, mostrando minha mão direita segurando três flores, duas vermelhas e uma branca, com a luz do Sol realçando-as, em homenagem à minha mãe&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1333&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Oi, mãe. Hoje, 3 anos se passaram desde aquele dia. Ainda sinto tua falta. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Visse? Em tua homenagem, uma linda Lua cheia está se formando no céu. Adoradora da Lua… deixasse um representante aqui. Fico feliz em poder ter a Lua me olhando. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Mãe, desculpa por tudo que fiz de errado. Não fiz porque quis, simplesmente não entendi o que tu querias dizer. Vou tentar corrigir tudo, não te preocupa. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Apesar disso quero te agradecer por tudo que conseguistes passar para mim. Por teres feito tudo o que estava ao teu alcance. Hoje eu reconheço teus esforços, entendo muito mais o teu jeito de pensar. Infelizmente as coisas são assim, demoradas… Serei eternamente grato por tudo. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Ah, e quero agradecer pelo melhor presente que tu pôde me dar, tu e o pai, na verdade. Obrigado pelo irmão que eu tenho, o &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/otaviosmiths&quot;&gt;Otávio&lt;/a&gt;. Ele está aqui agora, também veio te visitar no dia de hoje. E o Vígi está la no carro, daqui a pouco brincaremos com ele aqui na praia. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
E por último, tem mais uma coisa que quero dizer. Independentemente de onde estejas, ou como estejas, que tu estejas bem, em paz e feliz. Aceita estas três flores que trouxe para ti. Sempre trago flores, né? Talvez nada possa ser tão belo quanto. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Te amo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E ao fim da minha oração, ouço tocando em um carro: “eu amei te ver, eu amei te ver…” E ela amava essa música. Obrigado, mãe. Eu também amei te ver.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;🎼 &lt;br /&gt;
Não vou voltar tão cedo • &lt;br /&gt;
Mas vou voltar porque • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
🎼&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tiago Iorc - Amei te ver&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 23:19:10 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/amei_te_ver/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/amei_te_ver/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Abra!</title>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-04-22-abra/abra_patrimonio.webp&quot; alt=&quot;Logo da Abra Patrimônio. Corresponde a uma chave antiga inclinada em 45º. O corpo da chave está na cor cinza. No canto inferior esquerdo da imagem, temos a parte onde seguramos a chave, composto por uma rosácea gótica de 8 pontas, nas cores rosa e salmão. No canto superior direito, temos o segredo da chave, este também com uma rosácea gótica desenhada, mas desta vez branca. O nome da Abra está escrito na parte de cima da chave e acompanha a inclinação do objeto.&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ontem pela manhã tive a honra de receber uma notícia boa. Boa, não. Ótima. Ao ver o que tinha acontecido, senti uma alegria genuína dentro de mim. Ao mesmo tempo, um sentimento de paz e esperança. Não consigo demonstrar exatamente o que estou sentindo no momento, acho que é impossível, seja por palavras proferidas ou escritas. Apenas gostaria de dizer que estou muito, muito, muito orgulhoso de ti.
Sei o quão importante isso é na tua vida. Sei também o quanto de incertezas e dúvidas tu teve que enfrentar para conseguir isso. Apenas quero que saibas que o mais importante tu já fez, que foi subir no cavalo e ir à luta. A vitória fundamental já foi conquistada: dentro de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parabéns, &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/claneutzling/&quot;&gt;Clá&lt;/a&gt; pelo lançamento da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abra.patrimonio/&quot;&gt;Abra Patrimônio&lt;/a&gt;. Vindo de ti, sei que ela será grande, saudável e extremamente consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para quem leu até aqui, por favor, sigam a página da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abra.patrimonio/&quot;&gt;Abra&lt;/a&gt; no Instagram. Coisas muito bonitas e interessantes virão daí.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;🎼 &lt;br /&gt;
Sing with me, sing for the year • &lt;br /&gt;
Sing for the laughter and sing for the tear • &lt;br /&gt;
Sing with me, it’s just for today • &lt;br /&gt;
Maybe tomorrow the good Lord will take you away • &lt;br /&gt;
Dream on, dream on, dream on • &lt;br /&gt;
Dream until your dreams come true • &lt;br /&gt;
🎼&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aerosmith - Dream on&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 22:54:38 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/abra/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/abra/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>The darkest skies are the brightest</title>
          <description>&lt;h2 id=&quot;sobre-esta-postagem&quot;&gt;Sobre esta postagem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depois de muitos meses pensando qual seria a minha “primeira” postagem, divagando entre temas que iam desde consumismo, passando por &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; livre, por situações do meu cotidiano e indo até tutoriais para construção de uma CNC &lt;em&gt;laser&lt;/em&gt;, acabei optando por algo muito mais simples, algo que não necessitasse de muito estudo, algo que estivesse mexendo comigo, uma recomendação de um álbum musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, sem mais delongas, aqui vamos nós.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sobre-a-artista&quot;&gt;Sobre a artista&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apresento-lhes, para quem não conhece, Anneke van Giersbergen. Nascida em 8 de março de 1973 na cidade de Sint-Michielsgestel, nos Países Baixos, a artista ganhou destaque no final da década de 1990 como vocalista da banda de rock  progressivo/alternativo, &lt;em&gt;The Gathering&lt;/em&gt;. Logo que foi convidada a se juntar à banda, Anneke acabou por ocupar o posto de principal letrista. Foi através dela que a banda realmente cresceu e se tornou conhecida na cena progressiva mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2007 ela deixa o &lt;em&gt;The Gathering&lt;/em&gt; para se lançar numa carreira solo intitulada &lt;em&gt;Agua de Annique&lt;/em&gt;. No segundo álbum adota &lt;em&gt;Anneke van Giersbergen &amp;amp; Agua de Annique&lt;/em&gt;. Mais recentemente excluiu o &lt;em&gt;Agua de Annique&lt;/em&gt;, assinando apenas com o próprio nome. Em sua carreira solo, Anneke percorreu uma linha um pouco diferente, começou com um disco melancólico e intimista, passou por um acústico, pisou no &lt;em&gt;pop rock&lt;/em&gt;, voltou ao progressivo com pegadas eletrônicas e por fim outro acústico e intimista.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inspiração-e-produção&quot;&gt;Inspiração e produção&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O último álbum citado anteriormente, o da pegada acústica e intimista, o motivo desta postagem estar sendo escrita, veio depois de um período turbulento na vida da artista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2016 ela resolveu voltar ao gênero que a consagrou e que tanto gosta, o rock/metal progressivo. Fundou então a &lt;a href=&quot;http://www.vuur.band/&quot;&gt;VUUR&lt;/a&gt;, banda formada por integrantes de outras bandas de metal. Em 2017 lançaram o primeiro disco (&lt;em&gt;In This Moment We Are Free – Cities&lt;/em&gt;), que teve uma recepção mista, mas puxando mais para favorável que não favorável. Para a produção do disco e da turnê, Anneke gastou quase todas as finanças que tinha. Após o término, ela concluiu que apostar mais uma vez no VUUR significaria ter riscos financeiros enormes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somado a isso, em 2018 temos um outro fato, mais marcante que o anterior, o fim do casamento entre ela e Rob Snijders, empresário e músico. Ele inclusive é o baterista da Anneke desde 2007 em sua carreira solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes dois fatores, principalmente o divórcio, serviram de inspiração para que a artista mergulhasse no fundo de sua alma e conseguisse expressar todos seus sentimentos na forma de músicas para o novo álbum. Sabendo que precisava escrever e consertar sua vida, pegou um violão e alguns instrumentos simples de gravação e se refugiou numa pequena casa na floresta aos arredores de Eindhoven. Em 2020, com bastante material em mãos, decidiu reunir tudo e fazer um álbum completo. Pediu ajuda de Gijs Coolen (que trabalha com ela desde 2013) para a escolha das músicas e para dar o polimento final nas escolhidas. Foram adicionados instrumentos de corda, trompas e percussão que serviram como enfeites em torno da voz e do violão da holandesa. Em 16 de novembro de 2020 foi feito o anúncio oficial junto da capa do disco e o nome das faixas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista ao &lt;a href=&quot;https://www.loudersound.com/news/anneke-van-giersbergen-gets-behind-the-wheel-in-new-video-for-i-saw-a-car&quot;&gt;Loudersound&lt;/a&gt;, Anneke declarou:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando rabisquei algumas ideias para as letras em 2018, dei os primeiros passos na longa estrada que levaria ao lançamento de ‘The darkest skies are the brightest’. É fácil se perder em um mar de dúvidas quando você está escrevendo e gravando músicas altamente pessoais, mas assim que o álbum foi feito, eu consegui deixar a minha mente à vontade. Estou muito orgulhosa do que criamos e o dia do lançamento finalmente chegou”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-darkest-skies-are-the-brightest&quot;&gt;The darkest skies are the brightest&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O título do álbum (“Os céus mais escuros são os mais brilhantes”, em tradução livre) reflete seu tema principal e refere-se à ideia de que sempre tiramos coisas positivas de situações difíceis, e quanto mais complicadas forem estas situações, mais coisas positivas teremos depois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musicalmente, a simplicidade dos instrumentos acústicos aliados à calma e à leveza da voz da Anneke é algo que me agrada muito. Como sempre, sua voz soa de uma forma tão bela, apaixonante e honesta que dá para sentir no seu trabalho tudo o que ela realmente queria expressar. É claramente o trabalho mais pessoal e confidente de sua carreira. O resultado é um álbum maduro e sofiticado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele abre com &lt;em&gt;Agape&lt;/em&gt;, uma música serena que inicia apenas com a voz e o violão de Anneke, mas que no decorrer temos o acréscimo de outros instrumentos que vão ganhando corpo, com destaque para os belos violinos. &lt;em&gt;Agape&lt;/em&gt; é uma das três expressões gregas para amor. Temos o &lt;em&gt;eros&lt;/em&gt; para designar um amor sensual e romântico, uma atração saudável que uma pessoa sente pela outra; temos o &lt;em&gt;philos&lt;/em&gt;, que é o amor da amizade, do companheirismo, da lealdade à família; e temos o &lt;em&gt;agape&lt;/em&gt;, que é algo maior que tudo, um amor “total”, aquele amor que simplesmente transborda de nós, pela vida, pelos outros, por tudo, um amor genuíno por todas as coisas na Terra e que envolve elementos de &lt;em&gt;eros&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;philos&lt;/em&gt; na procura por uma perfeição, um amor sem reciprocidade, simplesmente amar por amar. Em seguida temos &lt;em&gt;Hurricane&lt;/em&gt;, que conta com uma pegada mais sombria e uma batida mais pesada, poderia dizer até mesmo mais “tribal”, mas que, mesmo assim se mostra tão acessível quanto a primeira faixa. A terceira é &lt;em&gt;My promise&lt;/em&gt; que consegue ser bastante emotiva, um dos destaques da obra. Os instrumentos, que possuem uma acústica cigana-árabe, gradualmente se desenvolvem para um final eufórico, são um grande contraponto ao vocal de Anneke e tudo parece casar perfeitamente. A letra fala sobre o que acontece após o divórcio e a determinação de lutar por um amor. Lindíssima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em &lt;em&gt;I saw a car&lt;/em&gt; temos novamente uma batida forte, com ênfase nos instrumentos de percussão. O refrão consegue ser leve e dançante e quebra o clima mais pesado que estava se formando anteriormente. Em &lt;em&gt;The soul knows&lt;/em&gt; temos uma ótima música &lt;em&gt;soft rock&lt;/em&gt;, bastante agradável aos ouvidos e, assim como a predecessora, bem dançante. Me lembrou bastante alguns trabalhos da Fiona Apple. Além do ritmo, possui uma bela letra. Soa quase angelical. Em &lt;em&gt;The end&lt;/em&gt;, voltamos para uma melodia serena e uma letra triste, mas ao mesmo muito bonita e que fala abertamente sobre seu divórcio e o caminho que cada um teve que tomar. Destaque novamente para os violinos que vão ganhando espaço na música. Em &lt;em&gt;Keep it simple&lt;/em&gt;, temos uma pegada levemente progressiva (o que chega a ser contraditório).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lo and behold&lt;/em&gt; fala sobre compromissos e do amor deles dois e do filho. Outra música na qual os instrumentos de percussão se destacam. O trabalho vocal de Anneke é dobrado para contemplar vários tons e conta com um dos melhores refrões do álbum. Uma das minhas preferidas. &lt;em&gt;Losing you&lt;/em&gt;, como o nome sugere, fala da perda de alguém, talvez contendo uma das letras mais íntimas do trabalho. Em &lt;em&gt;Survive&lt;/em&gt;, voltamos para uma batida forte e pesada, bastante dançante. Vibrante é a sensação que eu tenho. A letra, apesar de falar em problemas, nos mostra que sempre há uma saída e que devemos lutar por ela. É uma música poderosa que me faz sorrir e ter vontade de dançar cada vez que ouço. Para finalizar, temos &lt;em&gt;Love you like I love you&lt;/em&gt;, uma lindíssima música de amor, motivacional, que lembra que amar alguém é algo realmente lindo. A parte instrumental casa perfeitamente com a voz de Anneke e com a letra, fazendo dela talvez a música mais sentimental do álbum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musicalmente, &lt;em&gt;The Darkest Skies are the Brightest&lt;/em&gt; consegue ser um trabalho bastante eclético que percorre caminhos calmos e energéticos, sombrios e claros. É um álbum que soa poderoso, íntimo e motivacional. Nota-se claramente que ela pôs todos seus sentimentos nas letras e melodias e muitas pessoas irão se identificar por estarem passando por momentos semelhantes. A arte visual é outro ponto alto. As fotos do fotógrafo Mark Uyl e toda a direção de arte são muito bonitas. Anneke resolveu usar um coração quebrado e remendado como o símbolo do álbum. Ele parte do conceito japonês do &lt;em&gt;kintsugi&lt;/em&gt;, que é a arte de juntar as peças de um objeto quebrado usando materiais preciosos, agregando asssim valor e uma individualidade que não existiam na peça original. Enfim, é uma produção que serve muito bem para apreciarmos os momentos lindos da vida quando compartilhados com a(s) pessoa(s) que amamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar com uma boa notícia, em vez de desistir do casamento, ela e o marido usaram o tempo no qual estavam separados para rever muito de seus problemas de modo a consertar o vínculo e no final reataram a união. O conceito do &lt;em&gt;kintsugi&lt;/em&gt; serviu perfeitamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-03-18-the_darkest_skies_are_the_brightest/anneke_van_giersbergen_-_the_darkest_skies_are_brightest.webp&quot; alt=&quot;Capa do disco da Anneke van Giersbergen: The darkest skies are the brightest - Créditos da foto: Mark Uyl&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lançamento:&lt;/strong&gt; 26 de fevereiro de 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gênero:&lt;/strong&gt; rock / pop / folk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gravadora:&lt;/strong&gt; Inside Out Music&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtor:&lt;/strong&gt; Gijs Coolen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duração:&lt;/strong&gt; 41m51&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Agape&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hurricane&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;My promise&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;I saw a car&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The soul knows&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The end&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Keep it simple&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lo and behold&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Losing you&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Survive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Love you like I love you&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Todas as músicas foram escritas e compostas por Anneke van Giersbergen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ouça o álbum completo no:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/6MEBn5n2uktdaned7Zc91o?si=pkD0NwKHSmuh9_5_FFqeEQ&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.deezer.com/album/187949402?app_id=140685&amp;amp;utm_source=partner_linkfire&amp;amp;utm_campaign=c9eebfd3305f7c5852b66c91fd50f0fa&amp;amp;utm_medium=Original&amp;amp;utm_term=objective-stream&amp;amp;utm_content=album-187949402&quot;&gt;Deezer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://listen.tidalhifi.com/album/162940845&quot;&gt;Tidal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://music.apple.com/album/1541054468?uo=5&amp;amp;app=music&amp;amp;at=1010lNLq&amp;amp;lId=22537237&amp;amp;cId=none&amp;amp;sr=9&amp;amp;src=Linkfire&amp;amp;itscg=30440&amp;amp;itsct=catchall_p9&amp;amp;ct=LFV_c9eebfd3305f7c5852b66c91fd50f0fa&amp;amp;ls=1&quot;&gt;Apple Music&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_mHF1QED9wV8-_0LW25XephYaC4A_w-sgc&amp;amp;src=Linkfire&amp;amp;lId=6b439526-52c3-47d9-b3d3-104e44a2074b&amp;amp;cId=d3d58fd7-4c47-11e6-9fd0-066c3e7a8751&quot;&gt;YouTube Music&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
          <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 23:18:20 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/the_darkest_skies_are_the_brightest/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/the_darkest_skies_are_the_brightest/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Cnc</title>
          <description>
&lt;p&gt;Laser:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Motor de passo NEMA 17:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marca: JChangzhou Jkongmotor Co., Ltd.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Modelo: JK42HS40-1004AC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Angulo do Passo: 1,8° ±5%;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Número de Fase: 02;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Classe de Isolação: B;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rigidez Dielétrica: 500 VAC 1min;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Resistência de Isolação: 100 MO Min. 500 VDC;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Esforço Radial: 28N máx.;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Esforço Axial: 10N máx.;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Holding Torque: 4,8 Kgf.cm;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tensão por Fase: 3,9 VDC;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corrente por Fase: 1,0 A;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Resistência por Fase: 3,9 O ±10%;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Indutância por Fase: 8,9 mH ±20%;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Número de Fios: 04;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Detent torque: 260 g.cm&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rotor inertia: 68 g.cm²&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dimensões: Vide Imagens do produto;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Peso: 280 g;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Certificação: CCC, ce, ISO, RoHS, UL, ISO9001&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Certificação do motor: CE,ROHS ,ISO9001&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
          <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/cnc/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/cnc/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Por que escrever?</title>
          <description>&lt;p&gt;Então, o que me levou a escrever um blog? E por qual motivo um blog num mundo tão cheio de &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt; e canais de vídeo? Nada mais justo que seja na primeira postagem onde eu apresente meus motivos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-que-escrever&quot;&gt;Por que escrever?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, ler sempre foi uma coisa que eu amei fazer.  Leio de tudo, desde livros de filosofia até embalagens de pasta de amendoim. Livros de ficção, técnicos, matérias em sites de tecnologia, artigos em sites de notícias variadas, enfim, tendo letras e sendo em um idioma que eu consiga entender está valendo. Começo divagando sobre algo muitas vezes aleatório (no momento estou curioso sobre a temperatura corporal das lagartixas, mas isso vai ter que esperar até eu acabar de escrever) e quando vejo já tenho 15 abas abertas no Firefox e o assunto que começou em “tipos de liga de alumínio” já foi parar em sensores de umidade e temperatura para Arduino®. Ler sempre foi atrativo para mim e de muito tempo para cá muito mais atrativo que assistir coisas ou jogar &lt;em&gt;videogames&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao passo disso, escrever é apenas uma consequência. Sempre tive vontade de começar a documentar e publicar tudo o que eu faço no trabalho, compartilhar minha experiência para que eu possa ajudar outras pessoas, assim como fui muito ajudado nestes anos todos. Tirar proveito dessa incrível rede de computadores para fazer algo bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de “documentação técnica”, sempre quis ter uma espécie de diário onde eu poderia expor minhas ideias atuais, os meus sentimentos e o meu (pouco) conhecimento de vida. Esse diário até existe e tem o mesmo nome desse site, mas em francês: “&lt;em&gt;Un voyage dans mon jardin&lt;/em&gt;”. Contudo, expor esse diário não é o meu objetivo, pois tem coisas ali muito, muito íntimas. Muitas vezes coisas sem sentido, que apenas escrevo o que vem na cabeça, mas que depois de algum tempo ao reler nem eu consigo achar uma lógica. Um dos objetivos desse &lt;em&gt;site&lt;/em&gt; é justamente pegar uma parte disso que eu escrevo no meu diário pessoal, polir e apresentar às pessoas de forma palatável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, mas por qual motivo eu nunca fiz isso antes? Bem, uma coisa que geralmente acontece é de eu me perder no meio de um processo de documentação e quando “me acho” não consigo mais concluir, pois, há uma lacuna muito grande entre o que eu já havia documentado e onde estou no momento. Outro motivo, e talvez o maior seja o psicológico: sempre me perguntei o que eu teria para ensinar. Por qual motivo as pessoas iriam querer ler o que eu escrevesse? Que interesse as pessoas teriam no meu conhecimento? Minhas coisas não são interessantes para os outros… Sempre tive problema em abrir minhas ideias por causa disso. Em situações que eu estou com amigos, ou quem quer que seja, e está havendo uma discussão, muitas vezes tenho vontade de falar, mas aquela voz que vem lá de dentro do meu subconsciente diz “não precisa falar, tua opinião não é importante, as deles são melhores”. Por mais que aquele assunto esteja me incomodando/excitando é isso que geralmente acontece. No final, essa vontade sempre acabava soterrada por mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto tão importante quando o anterior é: lidar com o fracasso. Costumamos esconder para baixo do tapete toda forma de fracasso em nossas vidas. Fracassos não são aceitos na sociedade, são feios, bobos e não devem existir de jeito algum. Ao menos é o que a sociedade espera de nós. Eu sei lidar muito bem com o fracasso dos outros, mas sou uma pessoa que me cobro muito, demais, demais, demais, e quando eu fracasso meu mundo vem a baixo. Com o fracasso vem o receio de perder meu valor diante das pessoas que gosto, e me expondo, as chances de fracassar aumentam. O engraçado é que o conceito de fracasso é muito individual, varia de pessoa para pessoa. O que para a grande maioria da população é sucesso, para mim é fracasso, e vice-versa. Ao escrever as coisas aqui, muitos considerarão minhas ideias como fracassadas, mas muitos dirão que não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escrever é minha oportunidade de dizer coisas que eu normalmente não digo, de me arriscar, de me desafiar. Produzir dá trabalho. Terei que melhorar, e muito, o meu português e edição de texto, terei que aprender a tirar e editar fotos, terei que (re)aprender a “programar” (afinal toda a parte de programação do site foi feita por mim), terei que aprender mais sobre &lt;em&gt;design&lt;/em&gt;, terei que aprender mais sobre marcenaria, sobre consumo consciente, sobre leis de leis de &lt;em&gt;copyleft&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;copyright&lt;/em&gt;, sobre ambientalismo, sobre a &lt;strong&gt;vida&lt;/strong&gt;. É um aprendizado que engloba muitos outros aprendizados, que só soma.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ok-mas-por-que-um-blog&quot;&gt;Ok, mas por que um blog?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O leitor deve estar perguntando, “por que escrever um &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;? Por que não fazer um canal em algum site de vídeos ou um &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt;?”. Como falei anteriormente, sempre gostei de ler, e acho a leitura muito mais prazerosa que ambos. &lt;em&gt;Podcasts&lt;/em&gt; são ótimos para quando não podemos ficar sentados, calmos e quietos, eu pessoalmente costumo e gosto de ouvir enquanto estou trabalhando. Agora, ficar sentado na frente do computador enquanto apenas escuto? Não é para mim… Sobre vídeos? Acho-os interessantes, muito atrativos, como meio artístico são fenomenais, como materiais técnicos também, mas não consigo ficar muito tempo parado simplesmente assistindo coisas. Novamente, a leitura é mais dinâmica, e quando bem feita, tão artística e e técnica quando qualquer vídeo. Sem contar que dados de textos são bem menores que dados de áudio e infinitamente menores que vídeos, seguindo a filosofia do quanto mais simples, melhor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;concluindo&quot;&gt;Concluindo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, este site/blog é de uso pessoal. Não ganho nada aqui. Vou falar coisas que quero falar, sem patrocínio, sem propagandas, sem rastreamento algum (nada de &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; espionando o visitante e &lt;em&gt;banners&lt;/em&gt; enxeridos). Apenas eu me expondo e tentando compartilhar algo de bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os motivos já foram expostos. Espero realmente que em ao menos um texto o leitor se identifique com o que escrevo, seja por forma de algum material de documentação técnica, por alguma ideia filosófica ou qualquer outra coisa. Que eu possa de alguma forma ser útil para alguém. De início não colocarei opção de comentários, mas meu &lt;em&gt;e-mail&lt;/em&gt; está disponível no rodapé da página. Ficaria contente em poder ler alguma coisa e trocar uma ideia com o caro leitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma boa leitura.&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 20:43:45 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/por_que_escrever_um_blog/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/por_que_escrever_um_blog/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
  </channel>
</rss>

