<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uma viagem pelo meu jardim • Diego Schild Smiths</title>
    <description>Uma viagem pelo meu jardim • Diego Schild Smiths</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:23:35 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Apr 2021 09:23:35 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      
        <item>
          <title>Amei te ver</title>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-04-27-amei_te_ver/homenagem.webp&quot; alt=&quot;Minha mão segurando três flores, na beira da praia, em homenagem à minha querida mãe&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Oi, mãe. Hoje, 3 anos se passaram desde aquele dia. Ainda sinto tua falta. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Visse? Em tua homenagem, uma linda Lua cheia está se formando no céu. Adoradora da Lua… deixasse um representante aqui. Fico feliz em poder ter a Lua me olhando. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Mãe, desculpa por tudo que fiz de errado. Não fiz porque quis, simplesmente não entendi o que tu querias dizer. Vou tentar corrigir tudo, não te preocupa. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Apesar disso quero te agradecer por tudo que conseguistes passar para mim. Por teres feito tudo o que estava ao teu alcance. Hoje eu reconheço teus esforços, entendo muito mais o teu jeito de pensar. Infelizmente as coisas são assim, demoradas… Serei eternamente grato por tudo. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Ah, e quero agradecer pelo melhor presente que tu pôde me dar, tu e o pai, na verdade. Obrigado pelo irmão que eu tenho, o &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/otaviosmiths&quot;&gt;Otávio&lt;/a&gt;. Ele está aqui agora, também veio te visitar no dia de hoje. E o Vígi está la no carro, daqui a pouco brincaremos com ele aqui na praia. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
E por último, tem mais uma coisa que quero dizer. Independentemente de onde estejas, ou como estejas, que tu estejas bem, em paz e feliz. Aceita estas três flores que trouxe para ti. Sempre trago flores, né? Talvez nada possa ser tão belo quanto. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Te amo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;E ao fim da minha oração, ouço tocando em um carro: “eu amei te ver, eu amei te ver…” E ela amava essa música. Obrigado, mãe. Eu também amei te ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🎵 &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Não vou voltar tão cedo • &lt;br /&gt;
Mas vou voltar porque • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;
🎵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiago Iorc - Amei te ver&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/amei_te_ver/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/amei_te_ver/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Sonhe</title>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-04-22-sonhe/abra_patrimonio.webp&quot; alt=&quot;Logo da ABRA&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ontem pela manhã tive a honra de receber uma notícia boa. Boa, não. Ótima. Ao ver o que tinha acontecido, senti uma alegria genuína dentro de mim. Ao mesmo tempo, um sentimento de paz e esperança. Não consigo demonstrar exatamente o que estou sentindo no momento, acho que é impossível, seja por palavras proferidas ou escritas. Apenas gostaria de dizer que estou muito, muito, muito orgulhoso de ti.
Sei o quão importante isso é na tua vida. Sei também o quanto de incertezas e dúvidas tu teve que enfrentar para conseguir isso. Apenas quero que saibas que o mais importante tu já fez, que foi subir no cavalo e ir à luta. A vitória fundamental já foi conquistada: dentro de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parabéns, &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/claneutzling/&quot;&gt;Clarrisa Neutzling&lt;/a&gt; pelo lançamento da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abra.patrimonio/&quot;&gt;ABRA&lt;/a&gt;. Vindo de ti, sei que ela será grande, saudável e extremamente consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para quem leu até aqui, por favor, sigam a página da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abra.patrimonio/&quot;&gt;ABRA&lt;/a&gt;. Coisas muito bonitas e interessantes virão daí.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;🎵 &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Sing with me, sing for the year • &lt;br /&gt;
Sing for the laughter and sing for the tear • &lt;br /&gt;
Sing with me, it’s just for today • &lt;br /&gt;
Maybe tomorrow the good Lord will take you away • &lt;br /&gt;
Dream on, dream on, dream on • &lt;br /&gt;
Dream until your dreams come true&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;
🎵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aerosmith - Dream on&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/sonhe/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/sonhe/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>The darkest skies are the brightest</title>
          <description>&lt;h2 id=&quot;sobre-a-primeira-postagem&quot;&gt;Sobre a primeira postagem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depois de muitos meses pensando qual seria a minha primeira postagem, divagando entre temas que iam desde consumismo, passando por &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; livre, por situações do meu cotidiano e indo até tutoriais para construção de uma CNC &lt;em&gt;laser&lt;/em&gt;, acabei optando por algo muito mais simples, algo que não necessitasse de muito estudo, uma recomendação de um álbum musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, sem mais delongas, aqui vamos nós.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sobre-a-artista&quot;&gt;Sobre a artista&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apresento-lhes, para quem não conhece, Anneke van Giersbergen. Nascida em 8 de março de 1973 na cidade de Sint-Michielsgestel, nos Países Baixos, a artista ganhou destaque no final da década de 1990 como vocalista da banda de rock  progressivo/alternativo, &lt;em&gt;The Gathering&lt;/em&gt;. Logo que foi convidada a se juntar à banda, Anneke acabou por ocupar o posto de principal letrista. Foi através dela que a banda realmente cresceu e se tornou conhecida na cena progressiva mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2007 ela deixa o &lt;em&gt;The Gathering&lt;/em&gt; para se lançar numa carreira solo intitulada &lt;em&gt;Agua de Annique&lt;/em&gt;. No segundo álbum adota &lt;em&gt;Anneke van Giersbergen &amp;amp; Agua de Annique&lt;/em&gt;. Mais recentemente excluiu o &lt;em&gt;Agua de Annique&lt;/em&gt;, assinando apenas com o próprio nome. Em sua carreira solo, Anneke percorreu uma linha um pouco diferente, começou com um disco melancólico e intimista, passou por um acústico, pisou no &lt;em&gt;pop rock&lt;/em&gt;, voltou ao progressivo com pegadas eletrônicas e por fim outro acústico e intimista.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inspiração-e-produção&quot;&gt;Inspiração e produção&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O último álbum citado anteriormente, o da pegada acústica e intimista, o motivo desta postagem estar sendo escrita, veio depois de um período turbulento na vida da artista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2016 ela resolveu voltar ao gênero que a consagrou e que tanto gosta, o rock/metal progressivo. Fundou então a VUUR, banda formada por integrantes de outras bandas de metal. Em 2017 lançaram o primeiro disco (&lt;em&gt;In This Moment We Are Free – Cities&lt;/em&gt;), que teve uma recepção mista, mas puxando mais para favorável que não favorável. Para a produção do disco e da turnê, Anneke gastou quase todas as finanças que tinha. Após o término, ela concluiu que apostar mais uma vez no VUUR significaria ter riscos financeiros enormes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somado a isso, em 2018 ainda temos o fim do casamento entre ela e Rob Snijders, empresário e músico. Ele inclusive é o baterista da Anneke desde 2007 em sua carreira solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes dois fatores, principalmente o divórcio, serviram de inspiração para que a artista mergulhasse no fundo de sua alma e conseguisse expressar todos seus sentimentos na forma de músicas para o novo álbum. Sabendo que precisava escrever e consertar sua vida, pegou um violão e alguns instrumentos simples de gravação e se refugiou numa pequena casa na floresta aos arredores de Eindhoven. Em 2020, com bastante material em mãos, decidiu reunir tudo e fazer um álbum completo. Pediu ajuda de Gijs Coolen (que trabalha com ela desde 2013) para a escolha das músicas e para dar o polimento final nas escolhidas. Foram adicionados instrumentos de corda, trompas e percussão que serviram como enfeites em torno da voz e do violão da holandesa. Em 16 de novembro de 2020 foi feito o anúncio oficial junto da capa do disco e o nome das faixas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista ao &lt;a href=&quot;https://www.loudersound.com/news/anneke-van-giersbergen-gets-behind-the-wheel-in-new-video-for-i-saw-a-car&quot;&gt;Loudersound&lt;/a&gt;, Anneke declarou:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando rabisquei algumas ideias para as letras em 2018, dei os primeiros passos na longa estrada que levaria ao lançamento de ‘The darkest skies are the brightest’. É fácil se perder em um mar de dúvidas quando você está escrevendo e gravando músicas altamente pessoais, mas assim que o álbum foi feito, eu consegui deixar a minha mente à vontade. Estou muito orgulhosa do que criamos e o dia do lançamento finalmente chegou”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-darkest-skies-are-the-brightest&quot;&gt;The darkest skies are the brightest&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O título do álbum (“Os céus mais escuros são os mais brilhantes”, em tradução livre) reflete seu tema principal e refere-se à ideia de que sempre tiramos coisas positivas de situações difíceis, e quanto mais complicadas forem estas situações, mais coisas positivas teremos depois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musicalmente, a simplicidade dos instrumentos acústicos aliados à calma e à leveza da voz da Anneke é algo que me agrada muito. Como sempre, sua voz soa de uma forma tão bela, apaixonante e honesta que dá para sentir no seu trabalho tudo o que ela realmente queria expressar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele abre com &lt;em&gt;Agape&lt;/em&gt;, uma música serena que inicia apenas com a voz e o violão de Anneke, mas que no decorrer da música temos o acréscimo de outros instrumentos que vão ganhando corpo, com destaque para os belos violinos. Em seguida temos &lt;em&gt;Hurricane&lt;/em&gt;, que conta com uma pegada mais sombria e uma batida mais pesada, mas que, mesmo assim se mostra tão acessível quanto a primeira faixa. A terceira é &lt;em&gt;The promise&lt;/em&gt; que consegue ser bastante emotiva, um dos destaques da obra. Os instrumentos são um grande contraponto ao vocal de Anneke e tudo parece casar perfeitamente. Lindíssima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em &lt;em&gt;I saw a car&lt;/em&gt; temos novamente uma batida forte, com ênfase nos instrumentos de percussão. O refrão consegue ser leve e dançante e quebra o clima mais pesado que estava se formando anteriormente. Em &lt;em&gt;The soul knows&lt;/em&gt; temos uma ótima música &lt;em&gt;soft rock&lt;/em&gt;, bastante agradável aos ouvidos e, assim como a predecessora, bem dançante. Me lembrou bastante alguns trabalhos da Fiona Apple. Em &lt;em&gt;The end&lt;/em&gt;, voltamos para uma melodia serena e uma letra bastante triste, mas ao mesmo muito bonita e que fala abertamente sobre seu divórcio e o caminho que cada um teve que tomar. Destaque novamente para os violinos que vão ganhando espaço na música. Em &lt;em&gt;Keep it simple&lt;/em&gt;, temos uma pegada levemente progressiva (o que chega a ser contraditório).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lo and behold&lt;/em&gt; fala sobre compromissos. Outra música na qual os instrumentos de percussão se destacam. O trabalho vocal de Anneke é dobrado para contemplar vários tons e conta com um dos melhores refrões do álbum. &lt;em&gt;Losing you&lt;/em&gt;, como o nome sugere, fala da perda de alguém, talvez contendo uma das letras mais íntimas do álbum. Em &lt;em&gt;Survive&lt;/em&gt;, voltamos para uma batida forte e pesada, bastante dançante. A letra, apesar de falar em problemas, nos mostra que sempre há uma saída e que devemos lutar por ela. É uma música poderosa que me faz sorrir cada vez que ouço. Para finalizar, temos &lt;em&gt;Love you like I love you&lt;/em&gt;, uma lindíssima música de amor, motivacional, que lembra que amar alguém é algo realmente lindo. A parte instrumental casa perfeitamente com a voz de Anneke e com a letra, fazendo dela talvez a música mais sentimental do álbum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Darkest Skies are the Brightest consegue ser um álbum bastante eclético que percorre caminhos calmos e energéticos, sombrios e claros. É um álbum que soa poderoso, íntimo e motivacional. Nota-se claramente que ela pôs todos seus sentimentos nas letras e melodias e muitas pessoas irão se identificar por estarem passando por momentos semelhantes. Ao mesmo tempo é uma produção que serve muito bem para apreciarmos os momentos lindos da vida quando compartilhados com a(s) pessoa(s) que amamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar com uma boa notícia, em vez de desistir do casamento, ela e o marido usaram o tempo no qual estavam separados para rever muito de seus problemas de modo a consertar o vínculo e no final reataram a união.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-03-18-the_darkest_skies_are_the_brightest/anneke_van_giersbergen_-_the_darkest_skies_are_brightest.webp&quot; alt=&quot;Anneke van Giersbergen - The darkest skies are the brightest&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lançamento:&lt;/strong&gt; 26 de fevereiro de 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gênero:&lt;/strong&gt; rock alternativo / rock acústico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gravadora:&lt;/strong&gt; Inside Out Music&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtor:&lt;/strong&gt; Gijs Coolen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duração:&lt;/strong&gt; 41m51&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Agape&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hurricane&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;My promise&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;I saw a car&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The soul knows&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The end&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Keep it simple&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lo and behold&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Losing you&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Survive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Love you like I love you&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Todas as músicas foram escritas e compostas por Anneke van Giersbergen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ouça o álbum completo no:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/6MEBn5n2uktdaned7Zc91o?si=pkD0NwKHSmuh9_5_FFqeEQ&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.deezer.com/album/187949402?app_id=140685&amp;amp;utm_source=partner_linkfire&amp;amp;utm_campaign=c9eebfd3305f7c5852b66c91fd50f0fa&amp;amp;utm_medium=Original&amp;amp;utm_term=objective-stream&amp;amp;utm_content=album-187949402&quot;&gt;Deezer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://listen.tidalhifi.com/album/162940845&quot;&gt;Tidal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://music.apple.com/album/1541054468?uo=5&amp;amp;app=music&amp;amp;at=1010lNLq&amp;amp;lId=22537237&amp;amp;cId=none&amp;amp;sr=9&amp;amp;src=Linkfire&amp;amp;itscg=30440&amp;amp;itsct=catchall_p9&amp;amp;ct=LFV_c9eebfd3305f7c5852b66c91fd50f0fa&amp;amp;ls=1&quot;&gt;Apple Music&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_mHF1QED9wV8-_0LW25XephYaC4A_w-sgc&amp;amp;src=Linkfire&amp;amp;lId=6b439526-52c3-47d9-b3d3-104e44a2074b&amp;amp;cId=d3d58fd7-4c47-11e6-9fd0-066c3e7a8751&quot;&gt;YouTube Music&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
          <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/the-darkest-skies-are-the-brightest/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/the-darkest-skies-are-the-brightest/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Por que escrever?</title>
          <description>&lt;p&gt;Então, o que me levou a escrever um blog? E por qual motivo um blog num mundo tão cheio de &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt; e canais de vídeo? Nada mais justo que seja na primeira postagem onde eu apresente meus motivos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-que-escrever&quot;&gt;Por que escrever?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, ler sempre foi uma coisa que eu amei fazer.  Leio de tudo, desde livros de filosofia até embalagens de pasta de amendoim. Livros de ficção, técnicos, matérias em sites de tecnologia, artigos em sites de notícias variadas, enfim, tendo letras e sendo em um idioma que eu consiga entender está valendo. Começo divagando sobre algo muitas vezes aleatório (no momento estou curioso sobre a temperatura corporal das lagartixas, mas isso vai ter que esperar até eu acabar de escrever) e quando vejo já tenho 15 abas abertas no Firefox e o assunto que começou em “tipos de liga de alumínio” já foi parar em sensores de umidade e temperatura para Arduino®. Ler sempre foi atrativo para mim e de muito tempo para cá muito mais atrativo que assistir coisas ou jogar &lt;em&gt;videogames&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao passo disso, escrever é apenas uma consequência. Sempre tive vontade de começar a documentar e publicar tudo o que eu faço no trabalho, compartilhar minha experiência para que eu possa ajudar outras pessoas, assim como fui muito ajudado nestes anos todos. Tirar proveito dessa incrível rede de computadores para fazer algo bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de “documentação técnica”, sempre quis ter uma espécie de diário onde eu poderia expor minhas ideias atuais, os meus sentimentos e o meu (pouco) conhecimento de vida. Esse diário até existe e tem o mesmo nome desse site, mas em francês: “&lt;em&gt;Un voyage dans mon jardin&lt;/em&gt;”. Contudo, expor esse diário não é o meu objetivo, pois tem coisas ali muito, muito íntimas. Muitas vezes coisas sem sentido, que apenas escrevo o que vem na cabeça, mas que depois de algum tempo ao reler nem eu consigo achar uma lógica. Um dos objetivos desse &lt;em&gt;site&lt;/em&gt; é justamente pegar uma parte disso que eu escrevo no meu diário pessoal, polir e apresentar às pessoas de forma palatável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, mas por qual motivo eu nunca fiz isso antes? Bem, uma coisa que geralmente acontece é de eu me perder no meio de um processo de documentação e quando “me acho” não consigo mais concluir, pois, há uma lacuna muito grande entre o que eu já havia documentado e onde estou no momento. Outro motivo, e talvez o maior seja o psicológico: sempre me perguntei o que eu teria para ensinar. Por qual motivo as pessoas iriam querer ler o que eu escrevesse? Que interesse as pessoas teriam no meu conhecimento? Minhas coisas não são interessantes para os outros… Sempre tive problema em abrir minhas ideias por causa disso. Em situações que eu estou com amigos, ou quem quer que seja, e está havendo uma discussão, muitas vezes tenho vontade de falar, mas aquela voz que vem lá de dentro do meu subconsciente diz “não precisa falar, tua opinião não é importante, as deles são melhores”. Por mais que aquele assunto esteja me incomodando/excitando é isso que geralmente acontece. No final, essa vontade sempre acabava soterrada por mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto tão importante quando o anterior é: lidar com o fracasso. Costumamos esconder para baixo do tapete toda forma de fracasso em nossas vidas. Fracassos não são aceitos na sociedade, são feios, bobos e não devem existir de jeito algum. Ao menos é o que a sociedade espera de nós. Eu sei lidar muito bem com o fracasso dos outros, mas sou uma pessoa que me cobro muito, demais, demais, demais, e quando eu fracasso meu mundo vem a baixo. Com o fracasso vem o receio de perder meu valor diante das pessoas que gosto, e me expondo, as chances de fracassar aumentam. O engraçado é que o conceito de fracasso é muito individual, varia de pessoa para pessoa. O que para a grande maioria da população é sucesso, para mim é fracasso, e vice-versa. Ao escrever as coisas aqui, muitos considerarão minhas ideias como fracassadas, mas muitos dirão que não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escrever é minha oportunidade de dizer coisas que eu normalmente não digo, de me arriscar, de me desafiar. Produzir dá trabalho. Terei que melhorar, e muito, o meu português e edição de texto, terei que aprender a tirar e editar fotos, terei que (re)aprender a “programar” (afinal toda a parte de programação do site foi feita por mim), terei que aprender mais sobre &lt;em&gt;design&lt;/em&gt;, terei que aprender mais sobre marcenaria, sobre consumo consciente, sobre leis de leis de &lt;em&gt;copyleft&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;copyright&lt;/em&gt;, sobre ambientalismo, sobre a &lt;strong&gt;vida&lt;/strong&gt;. É um aprendizado que engloba muitos outros aprendizados, que só soma.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ok-mas-por-que-um-blog&quot;&gt;Ok, mas por que um blog?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O leitor deve estar perguntando, “por que escrever um &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;? Por que não fazer um canal em algum site de vídeos ou um &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt;?”. Como falei anteriormente, sempre gostei de ler, e acho a leitura muito mais prazerosa que ambos. &lt;em&gt;Podcasts&lt;/em&gt; são ótimos para quando não podemos ficar sentados, calmos e quietos, eu pessoalmente costumo e gosto de ouvir enquanto estou trabalhando. Agora, ficar sentado na frente do computador enquanto apenas escuto? Não é para mim… Sobre vídeos? Acho-os interessantes, muito atrativos, como meio artístico são fenomenais, como materiais técnicos também, mas não consigo ficar muito tempo parado simplesmente assistindo coisas. Novamente, a leitura é mais dinâmica, e quando bem feita, tão artística e e técnica quando qualquer vídeo. Sem contar que dados de textos são bem menores que dados de áudio e infinitamente menores que vídeos, seguindo a filosofia do quanto mais simples, melhor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-que-o-nome-uma-viagem-ao-meu-jardim&quot;&gt;Por que o nome “Uma viagem ao meu jardim?”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, o nome… talvez uma das coisas mais difíceis seja dar um nome às coisas. Pessoalmente sou uma pessoa que &lt;strong&gt;tudo&lt;/strong&gt; o que faço tem que ter um significado. Em 2015, quando criei o meu diário pessoal ele passou um bom tempo sem ter um nome propriamente dito, era apenas diário. Na época eu ainda colecionava perfumes (pois é…) e se tem uma marca na qual eu admiro muito, ao menos na parte de perfumaria, de linguagem visual e um pouco de filosofia, é a Hermès®. A Hermès® é uma marca francesa de moda de alto luxo. Dentre todo seu acervo de perfumes tem um que eu amo, que é o “Voyage d’Hermès®”. Existe também uma coleção chamada “Jardin®” que conta atualmente com 6 perfumes diferentes. A ideia surgiu em unir o “voyage” com “jardin” e fazer uma analogia do jardim com minha mente. Surgiu daí “Un voyage dans mon jardin”, ou “uma viagem pela minha mente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao começar a fazer este &lt;em&gt;site/blog&lt;/em&gt; pensei em seguir com o nome, mas conversando com uma grande amiga, ela sugeriu traduzir o nome para o português. Segundo ela, eu não falo francês e nunca fui para a França (ei, escalas não contam?), ficaria muito impessoal, e traduzir para nossa língua deixaria as coisas “mais minhas”. De início resisti a mudança, afinal eu gosto do idioma francês e de como o nome soa, mas uma semana depois aceitei e vi que realmente era o melhor a ser feito. Temos então “Uma viagem pelo meu jardim”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;concluindo&quot;&gt;Concluindo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, este site/blog é de uso pessoal. Não ganho nada aqui. Vou falar coisas que quero falar, sem patrocínio, sem propagandas, sem rastreamento algum (nada de &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; espionando o visitante e &lt;em&gt;banners&lt;/em&gt; enxeridos). Apenas eu me expondo e tentando compartilhar algo de bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os motivos já foram expostos. Espero realmente que em ao menos um texto o leitor se identifique com o que escrevo, seja por forma de algum material de documentação técnica, por alguma ideia filosófica ou qualquer outra coisa. Que eu possa de alguma forma ser útil para alguém. De início não colocarei opção de comentários, mas meu &lt;em&gt;e-mail&lt;/em&gt; está disponível no rodapé da página. Ficaria contente em poder ler alguma coisa e trocar uma ideia com o caro leitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma boa leitura.&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/por-que-escrever-um-blog/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/por-que-escrever-um-blog/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
  </channel>
</rss>

