<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uma viagem pelo meu jardim • Diego Schild Smiths</title>
    <description>Uma viagem pelo meu jardim • Diego Schild Smiths</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 22:29:10 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jun 2021 22:29:10 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      
        <item>
          <title>LineageOS no meu Moto G4 Play</title>
          <description>&lt;h2 id=&quot;o-que-é-o-lineageos&quot;&gt;O que é o LineageOS?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O LineageOS é um sistema operacional gratuito e de código aberto para &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tablets&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;set-top boxes&lt;/em&gt;. É desenvolvido e mantido por uma comunidade de programadores, &lt;em&gt;designers&lt;/em&gt;, tradutores e demais pessoas que queiram ajudar no projeto. Ele é construído sobre a plataforma móvel Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Android, por sua vez, é um &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; livre e também de código aberto desenvolvido internamente pela Google. Depois que todas as mudanças e atualizações de uma determinada versão foram feitas, o código fonte é aberto e lançado para a comunidade através do &lt;a href=&quot;https://source.android.com/&quot;&gt;AOSP&lt;/a&gt; (Android Open Source Project) num modelo chamado de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/A_Catedral_e_o_Bazar#Modelos_de_Desenvolvimento&quot;&gt;catedral&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que a comunidade do LineageOS faz é pegar o código fonte do Android liberado pela Google e adaptá-lo para os mais diferentes aparelhos com o objetivo de oferecer recursos e opções que não existiam na versão oficial distribuída pela fabricante ou estender a vida útil dos aparelhos através de um suporte de longo prazo. O &lt;em&gt;Privacy Guard&lt;/em&gt;, recurso exclusivo, garante à você escolher de forma muito mais detalhada o que um aplicativo pode ou não fazer. Todas as dependências dos serviços da Google ficam de fora, assim como aquele monte de tralhas que as fabricantes e operadoras colocam, o que faz dele um sistema extremamente privativo, não invasivo e enxuto. Também é possível ter um controle muito maior das coisas todas. Temos a opção de instalar praticamente tudo o que queremos e desinstalar tudo o que não queremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A equipe de desenvolvimento costuma manter um cronograma de atualizações bastante eficiente e não é nada fora do comum termos novidades semanais. O processo de atualização é OTA (&lt;em&gt;over-the-air&lt;/em&gt;), que é um método de distribuição de atualizações através da rede sem fio, portanto basta o aparelho estar conectado na &lt;em&gt;internet&lt;/em&gt; para receber e instalar novos recursos e correções de segurança.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sua-história&quot;&gt;Sua história&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em 2009 um sujeito chamado Steve Kondik começou um projeto com o nome de CyanogenMod. O CyanogenMod era um sistema operacional baseado no Android, totalmente de código aberto, &lt;strong&gt;mantido por uma comunidade de desenvolvedores&lt;/strong&gt; e que tinha como objetivo manter aparelhos antigos atualizados. Já em 2013, com o avanço do projeto, um outro sujeito, este chamado Kirt McMaster se aproximou de Steve e juntos conseguiram levantar capital de investidores para fundar uma empresa chamada Cyanogen Inc. Ela passou a abrigar dois projetos, o já falado CyanogenMod e o CyanogenOS. CyanogenOS era o &lt;strong&gt;braço comercial da empresa&lt;/strong&gt;. Ele era &lt;strong&gt;desenvolvido por empregados&lt;/strong&gt; e era o que eles comercializavam junto à outras companhias, licenciando seu software para fabricantes de celulares interessadas. E este possuía mais partes do código que eram fechadas e patenteadas (incluindo aí o nome).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já em 2016, Steve, percebeu que a empresa não estava atingindo o sucesso que ele almejava. Chegou o momento que ambos começaram a discordar dos rumos que deveriam ser seguidos, contratos ruins foram assinados e Kirt começou a soltar um monte de abobrinhas em entrevistas, o que começou a “pegar mal” para a empresa. Steve foi demitido do posto de CEO e uma grande reestruturação foi feita. A partir daí a coisa foi ladeira a baixo. A confusão toda começou em julho de 2016, e em dezembro tudo acabou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A solução encontrada por Steve Kondik para que seu projeto não morresse com o fim da Cyanogen Inc. foi criar um &lt;em&gt;fork&lt;/em&gt; do CyanogenMod. Aqui, um adendo: um &lt;em&gt;fork&lt;/em&gt; nada mais é quando um desenvolvedor, ou um grupo deles, criam um projeto independente com base no código de outro projeto já existente, ou seja, eles pegam o código de um &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; que já existe e o modificam para adequar aos seus interesses, mesmo que o original, que serviu como base, ainda esteja ativo e em desenvolvimento. Assim, temos 2 &lt;em&gt;softwares&lt;/em&gt; similares, com uma mesma base, mas que, com o tempo, tendem a tomar rumos diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o fim da Cyanogen Inc. e de seus projetos, nascia aí o LineageOS. No inglês, &lt;em&gt;lineage&lt;/em&gt; significa “linhagem”, isto é, uma série de gerações de uma família. A comunidade que já desenvolvia o CyanogenMod abraçou a causa e continuou seus serviços com o LineageOS, criando assim um legado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa é a história contada de forma resumida.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;minha-opinião-sobre&quot;&gt;Minha opinião sobre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fiz esse artigo com o objetivo de ajudar qualquer pessoa que queira se livrar, um pouco, das amarras da Google e das fabricantes, ficando livre para usar seu aparelho com uma liberdade muito maior. Também para dar uma vida nova àquele celular que todos temos atirado em algum canto da gaveta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do &lt;strong&gt;ponto de vista de segurança&lt;/strong&gt;, tudo muito bom, um sistema operacional moderno e com atualizações semanais. Menos &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Backdoor&quot;&gt;&lt;em&gt;backdoors&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; também.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do &lt;strong&gt;ponto de vista da usabilidade&lt;/strong&gt;, quase perfeito. Todos os recursos funcionam super bem. Câmera, GPS, Bluetooth… Inclusive agora o LED frontal que indica o carregamento da bateria também passou a funcionar. Falando nela, notei que a bateria começou a durar mais. Usando uma bateria nova (e original) que recém comprei, ele chegou a aguentar 9 dias longe da tomada. Claro que o tempo de uso é bem baixo, pouco mais de 3 horas de tela, mas ainda assim mostra a eficiência energética do LineageOS, mesmo com os serviços da &lt;em&gt;Play Store&lt;/em&gt; rodando ao fundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optei por instalar o Open GApps. O Open GApss é uma compilação dos aplicativos e serviços da Google para a instalação em um aparelho qualquer. Dessa maneira, o resultado final será um sistema operacional muito semelhante ao encontrado nos telefones vendidos por aí, contando com a &lt;em&gt;Play Store&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Gmail&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Maps&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Drive&lt;/em&gt;, etc. Ele permitiu uma compatibilidade muito grande com aplicativos de terceiros. Testei o aplicativo do Banco do Brasil e do Banco Inter, meus únicos dois bancos, e ambos executaram sem nenhum problema. WhatsApp, também. Não testei aplicativos como o Spotify e Nubank, mas creio que também funcionarão. Apesar de não ter testado, sei que Netflix &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; funciona (e nem me fará falta). Algum outro também pode não funcionar, principalmente os de bancos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, do &lt;strong&gt;ponto de vista da privacidade&lt;/strong&gt; temos um problema, pois, ao ganharmos usabilidade com o Open GApss, perdemos privacidade, visto que é necessário termos uma conta Google para poder ter acesso ao ecossistema Android. Com isso, nossos passos voltam a ser rastreados e novamente somos usados como mercadorias. É uma faca de dois gumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, colocando tudo na balança, na minha opinião a instalação do LineageOS vale a pena.  Temos um sistema operacional moderno que permite inúmeros novos recursos, mais segurança e muito mais privacidade, tudo rodando de forma bastante satisfatória num aparelho antigo e fraco. O uso do Open GApps é quase imprescindível para a maioria das pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;processo-de-instalação&quot;&gt;Processo de instalação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agora que já sabemos de fato o que é o LineageOS, como ele surgiu e minha opinião sobre, fiz um passo-a-passo de como instalá-lo em um aparelho.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#notas&quot;&gt;Notas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#preparando&quot;&gt;Preparando o aparelho&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#baixando&quot;&gt;Baixando o necessário&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#fastboot&quot;&gt;Instalando o adb-fastboot&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#bootloader&quot;&gt;Desbloqueando o bootloader&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#instalando_os&quot;&gt;Instalando o arquivo de recuperação e o sistema operacional&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#opengapps&quot;&gt;Etapa opcional - Instalando o Open GApss&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#terminando&quot;&gt;Terminando a instalação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;notas&quot;&gt;Notas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antes de mais nada, gostaria de dizer que este manual foi escrito entre os dias &lt;strong&gt;18 de abril e 16 de maio de 2021&lt;/strong&gt;. Portanto, algumas coisas podem estar diferentes na data que você estiver lendo. Por isso é importante acessar a &lt;a href=&quot;https://lineageos.org/&quot;&gt;página oficial&lt;/a&gt; do projeto. Ali, é possível encontrar todos os aparelhos mantidos pela comunidade, assim como tutoriais (como este, mas em inglês), os instaladores e notas de cada versão lançada. Verifique se seu aparelho consta na lista dos compatíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste exemplo, usarei o &lt;a href=&quot;https://www.gsmarena.com/motorola_moto_g4_play-8104.php&quot;&gt;Motorola Moto G4 Play&lt;/a&gt; como base. É um aparelho que foi lançado em agosto de 2016, possui um processador de baixo custo e relativamente pouca memória RAM. Utilizava-o para uso pessoal, mas comprei um aparelho novo e deixei o G4 Play exclusivamente para a marcenaria. Para outras marcas e modelos podem haver algumas diferenças, mas se houver, será muito pouca coisa. No computador de mesa, utilizo o &lt;a href=&quot;https://elementary.io/&quot;&gt;elementaryOS&lt;/a&gt; versão 5.1.7, um sistema GNU/Linux baseado no &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/&quot;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt; versão 18.04.4 LTS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É interessante também que você tenha uma noção de como funciona um terminal, neste caso o &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Bash&quot;&gt;&lt;em&gt;bash&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca, em nenhum momento, desconecte o cabo USB do computador durante o processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas deixando claro que, ao instalar o LineageOS a &lt;strong&gt;garantia será perdida&lt;/strong&gt;. Além disso, &lt;strong&gt;eu não me responsabilizo por qualquer dano ao seu aparelho&lt;/strong&gt;. Tudo será por sua conta e risco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E lembrando que &lt;strong&gt;tudo será apagado permanentemente&lt;/strong&gt;. Portanto, faça backup de todos os dados que você deseja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você concordar com tudo o que foi dito até aqui, siga em frente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preparando&quot;&gt;Preparando o aparelho&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como disse anteriormente, este documento é baseado no Moto G4 Play. Antes de mais nada, ele deve estar rodando o Android na versão 7.1.1. Para verificar, vá em “&lt;em&gt;Configurações -&amp;gt; Sobre o dispositivo&lt;/em&gt;” e cheque a versão do sistema. Se não estiver, faça a atualização junto a Motorola. É possível achar a opção nas configurações do aparelho em “&lt;em&gt;Configurações -&amp;gt; Sobre o dispositivo -&amp;gt; Atualização do sistema&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feito, devemos ativar o “&lt;em&gt;Modo desenvolvedor&lt;/em&gt;”. Para isso, volte em “&lt;em&gt;Configurações -&amp;gt; Sobre o dispositivo&lt;/em&gt;” e clique &lt;strong&gt;7 vezes&lt;/strong&gt; sobre “&lt;em&gt;Número da versão&lt;/em&gt;”. Quando for o suficiente, uma &lt;em&gt;pop-up&lt;/em&gt; aparecerá indicando que o modo foi habilitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volte para o menu anterior e veja que agora apareceu um item novo chamado “&lt;em&gt;Programador&lt;/em&gt;”. Clique nele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro deste menu, role a página até chegar na sessão “&lt;em&gt;Depuração&lt;/em&gt;”. Habilite a opção “&lt;em&gt;Depuração USB&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto, o aparelho já está pronto para receber o LineageOS.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;baixando&quot;&gt;Baixando o necessário&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Antes de mais nada, eu recomendo ao leitor criar uma pasta chamada &lt;em&gt;Lineage&lt;/em&gt; dentro da sua pasta de documentos. Você irá baixar e salvar ali todos os arquivos necessários para o procedimento e os manterá de forma organizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na página oficial do &lt;a href=&quot;https://download.lineageos.org/&quot;&gt;LineageOS&lt;/a&gt;, navegue entre os aparelhos mantidos pela comunidade e escolha o seu. Sempre é mostrada na primeira linha da tabela a versão mais nova do sistema. Ali, baixe os &lt;strong&gt;dois&lt;/strong&gt; arquivos necessários para a instalação, um arquivo &lt;em&gt;.zip&lt;/em&gt; e a imagem de recuperação &lt;em&gt;.img&lt;/em&gt; correspondente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É também necessário baixar o &lt;em&gt;adb-fastboot&lt;/em&gt;. O ADB, sigla para &lt;em&gt;Android Debug Bridge&lt;/em&gt;, e o &lt;em&gt;fastboot&lt;/em&gt; são ferramentas presentes no &lt;em&gt;Android SDK Platform Tools&lt;/em&gt;, desenvolvidas pela Google para facilitar a comunicação entre um PC e um aparelho Android. O ADB é uma ferramenta de linha de comando para instalar, desinstalar, depurar aplicativos, transferir arquivos e acessar o console de um dispositivo. O &lt;em&gt;fastboot&lt;/em&gt; é um protocolo de comunicação e uma ferramenta de mesmo nome que tem como objetivo modificar o sistema de arquivos de um aparelho Android via conexão USB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como disse anteriormente, esse tutorial é feito para computadores rodando GNU/Linux, mais precisamente sistemas baseados no Debian/Ubuntu. Portanto, baixemos o arquivo mais recente disponibilizado pela Google &lt;a href=&quot;https://dl.google.com/android/repository/platform-tools-latest-linux.zip&quot;&gt;neste link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas lembrando que o LineageOS não possui os aplicativos da Google, portanto, se você quiser ter a &lt;em&gt;Play Store&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Gmail&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Maps&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Drive&lt;/em&gt; ou qualquer outro programa/serviço desenvolvido pela empresa é necessário baixar o pacote &lt;a href=&quot;https://opengapps.org/&quot;&gt;Open GApps&lt;/a&gt;. Para isso, siga até a página oficial do projeto (link acima) e selecione a versão desejada. Neste caso marque as caixas ARM, Android 10.0 e escolha em uma das opções os pacotes que irão vir junto. A opção padrão é a nano, que contém o mínimo para a &lt;em&gt;Play Store&lt;/em&gt; funcionar e mais alguns extras. Faça sua escolha, baixe o arquivo e salve no PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só a título de observação, existe também o &lt;a href=&quot;https://microg.org/&quot;&gt;microG&lt;/a&gt;, que ao contrário do Open GApps, é uma reimplementação em código aberto para os principais serviços proprietários da Google. Ele provê somente os pacotes necessários para que aplicativos de terceiros funcionem de maneira correta (sistema de telemetria, de notificações, etc). O projeto ainda é bastante imaturo e não raramente acontecem problemas de compatibilidade. Neste tutorial não irei utilizar o microG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto, já reunimos todo o material necessário.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fastboot&quot;&gt;Instalando o adb-fastboot&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Clique no &lt;em&gt;platform-tools-lateste-linux.zip&lt;/em&gt; e faça a extração dos arquivos num diretório a sua escolha. Eu recomendo criar um diretório chamado &lt;em&gt;adb-fastboot&lt;/em&gt; dentro da &lt;em&gt;home&lt;/em&gt; do seu usuário. Feito, adicione o seguinte comando no terminal:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;if [ -d &quot;$HOME/adb-fastboot/platform-tools&quot; ] ; then
export PATH=&quot;$HOME/adb-fastboot/platform-tools:$PATH&quot;
fi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Após concluir, saia e entre novamente em sua conta para que as variáveis adicionadas sejam carregadas no sistema. Não é preciso reiniciar o computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É necessário também configurar as regras do &lt;em&gt;udev&lt;/em&gt;. O &lt;em&gt;udev&lt;/em&gt; é um administrador de dispositivos para Linux, isto é, é ele o responsável por detectar e montar todos os dispositivos que ligamos no PC. Para simplificar as coisas, simplesmente copie e cole cada um destes comandos no terminal:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/M0Rf30/android-udev-rules.git
cd android-udev-rules
sudo cp -v 51-android.rules /etc/udev/rules.d/51-android.rules
sudo chmod a+r /etc/udev/rules.d/51-android.rules
groupdel adbusers
sudo mkdir -p /usr/lib/sysusers.d/ &amp;amp;&amp;amp; sudo cp android-udev.conf /usr/lib/sysusers.d/
sudo systemd-sysusers
sudo usermod -a -G adbusers $(whoami)
sudo udevadm control --reload-rules
sudo service udev restart
adb kill-server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Agora, ligue seu celular no PC através de um cabo USB. Feito isto, digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;adb devices&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma caixa de diálogo aparecerá no seu celular perguntando se você deseja permitir a depuração pelo computador. Marque a caixa “&lt;em&gt;Sempre permitir a partir deste computador&lt;/em&gt;” e clique em “&lt;em&gt;Ok&lt;/em&gt;”. Você verá a identificação do seu dispositivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volte no terminal e digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;adb reboot bootloader&lt;/code&gt; para carregar as opções de desenvolvedor do Android. O aparelho vai entrar numa tela preta com informações do &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;fastboot devices&lt;/code&gt; e o terminal deverá responder com o código do aparelho. Se aparecer o código, significa que está tudo funcionando da maneira correta. Sigamos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bootloader&quot;&gt;Desbloqueando o bootloader&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para podermos instalar o LineageOS, devemos desbloquear o &lt;em&gt;bootloader&lt;/em&gt;. O &lt;em&gt;bootloader&lt;/em&gt; nada mais é que um pequeno programa que é encarregado de “chamar” o sistema operacional quando um aparelho eletrônico é ligado, seja ele um celular, um computador de mesa ou até mesmo um aparelho de TV moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como medida de segurança, dispositivos Android saem de fábrica com o &lt;em&gt;bootloader&lt;/em&gt; bloqueado. Portanto é necessário desbloquear para que possamos instalar um novo sistema operacional. Este procedimento varia de fabricante para fabricante, portanto você terá que pesquisar como proceder para desbloquear o seu aparelho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso da Motorola, devemos acessar a página de suporte. O endereço está &lt;a href=&quot;http://motorola-global-portal.custhelp.com/app/standalone/bootloader/unlock-your-device-a&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;, É necessário fazer um cadastro e seguir os passos descritos nela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após fazer o cadastro, somos levados para uma tela com vários modelos listados. O modelo deste artigo, um Moto G4 Play, não está listado, portanto devemos clicar no primeiro link da página ou &lt;a href=&quot;https://motorola-global-portal.custhelp.com/app/standalone/bootloader/unlock-your-device-a/action/auth&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;. Na próxima etapa, a Motorola irá avisar de todos os riscos envolvendo a desbloqueio do &lt;em&gt;bootloader&lt;/em&gt;, apenas desça até o final e clique em “&lt;em&gt;Next&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E finalmente chegamos onde queremos. Para que possamos prosseguir, a página pede um código específico do aparelho. Para isso, voltamos no terminal do PC e digitamos o seguinte comando &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;fastboot oem get_unlock_data&lt;/code&gt;. O terminal vai responder com 5 linhas, todas elas iniciando com &lt;em&gt;(bootloader)&lt;/em&gt; e um código logo após. Copiaremos apenas o código, retirando o &lt;em&gt;(bootloader)&lt;/em&gt; e o espaço e juntaremos as 5 linhas em uma só. Com esse código gigante em mãos, colaremos ele no campo apropriado da página da Motorola (no item 6). Após colocarmos o código completo no campo, clique no botão azul que diz “&lt;em&gt;Can my device be unlocked?&lt;/em&gt;” Se ele for elegível, na parte de baixo da página irá aparecer um botão azul “&lt;em&gt;Request unlock key&lt;/em&gt;”. Concordaremos com o contrato clicando em “&lt;em&gt;I agree&lt;/em&gt;” e clicaremos no botão em questão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um e-mail será enviado para o endereço do registro e irá conter o código de desbloqueio. Copie este código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volte ao terminal e digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;fastboot oem unlock CHAVE-ÚNICA&lt;/code&gt;, substituindo &lt;em&gt;CHAVE-ÚNICA&lt;/em&gt; pela chave informada no e-mail. Este código é caso sensitivo, portanto, devemos respeitar as letras maiúsculas e minúsculas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tudo der certo, o terminal responderá com uma mensagem dizendo que o aparelho foi desbloqueado (e na tela do aparelho também aparecerá a confirmação com os dizeres “&lt;em&gt;Device is UNLOCKED&lt;/em&gt;” em amarelo).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;instalando_os&quot;&gt;Instalando o arquivo de recuperação e o sistema operacional&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Com o terminal aberto, navegue até a pasta onde está o arquivo de imagem do LineageOS (como disse anteriormente, é necessário um mínimo de conhecimento dos comandos do terminal), digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;fastboot flash recovery NOME-DO-ARQUIVO.img&lt;/code&gt; e dê enter. Substitua &lt;em&gt;NOME-DO-ARQUIVO&lt;/em&gt; pelo nome do arquivo &lt;em&gt;.img&lt;/em&gt; que você baixou lá no início deste artigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após a operação ser concluída, pegue o aparelho, e através dos  botões laterais, navegue pelas opções apertando &lt;kbd&gt;Volume -&lt;/kbd&gt; e &lt;kbd&gt;Volume +&lt;/kbd&gt;, vá até “&lt;em&gt;Recovery&lt;/em&gt;” e aperte o botão &lt;kbd&gt;Ligar/Desligar&lt;/kbd&gt; para selecionar uma opção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desça até “&lt;em&gt;Factory Reset&lt;/em&gt;”, então “&lt;em&gt;Format data / factory reset&lt;/em&gt;”. Ele irá perguntar se você deseja realmente formatar o aparelho. &lt;strong&gt;Atenção&lt;/strong&gt;. A partir daqui não tem volta. O aparelho será formatado e &lt;strong&gt;tudo&lt;/strong&gt; dentro dele será apagado. Se concorda, clique em &lt;em&gt;Format data&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tudo tiver sido concluído (demora 3 segundos) a tela retornará para a opção “&lt;em&gt;Factory reset&lt;/em&gt;”. Volte para a tela inicial clicando na setinha no canto superior esquerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clique em “&lt;em&gt;Apply update&lt;/em&gt;” e em seguida “&lt;em&gt;Apply from ADB&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retorne ao computador e no terminal digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;adb sideload NOME-DO-ARQUIVO-LINEAGEOS.zip&lt;/code&gt;. Substitua &lt;em&gt;NOME-DO-ARQUIVO-LINEAGEOS&lt;/em&gt; pelo nome do arquivo &lt;em&gt;.zip&lt;/em&gt; que você baixou lá no início deste artigo. Aguarde carregar os dados para o celular. Demora cerca de 2 minutos para concluir a transferência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resposta do terminal é “&lt;em&gt;Total xfer: 1.00x&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;opengapps&quot;&gt;Etapa opcional - Instalando o Open GApss&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se você desejar continuar nas garras do Google, siga estes passos para instalar o Open GApss. No aparelho celular, clique novamente em “&lt;em&gt;Apply update&lt;/em&gt;” e em seguida “&lt;em&gt;Apply from ADB&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No terminal, na pasta onde foi feito o &lt;em&gt;download&lt;/em&gt; do instalador, digite &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;adb sideload NOME-DO-ARQUIVO-OPENGAPPS.zip&lt;/code&gt;. Substitua &lt;em&gt;NOME-DO-ARQUIVO-OPENGAPPS&lt;/em&gt; pelo nome do arquivo &lt;em&gt;.zip&lt;/em&gt; que você baixou lá no início deste artigo. Demora cerca de 2 minutos para concluir a transferência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resposta do terminal é novamente “&lt;em&gt;Total xfer: 1.00x&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;terminando&quot;&gt;Terminando a instalação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No aparelho celular, volte na setinha até a tela inicial e clique em “&lt;em&gt;Reboot system now&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pronto. Agora é só esperar o sistema reiniciar. O LineageOS está instalado no seu aparelho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ficou alguma dúvida, por favor, entre em contato diretamente comigo através do meu &lt;em&gt;e-mail&lt;/em&gt;. Ele pode ser acessado no rodapé da página clicando no ícone envelope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obrigado. =]&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/lineageos-no-meu-moto-g4-play/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/lineageos-no-meu-moto-g4-play/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Amei te ver</title>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-04-27-amei_te_ver/homenagem.webp&quot; alt=&quot;Foto tirada na beira da praia, mostrando minha mão direita segurando três flores, duas vermelhas e uma branca, com a luz do Sol realçando-as, em homenagem à minha querida mãe&quot; title=&quot;Homenagem à minha mãe&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1333&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Oi, mãe. Hoje, 3 anos se passaram desde aquele dia. Ainda sinto tua falta. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Visse? Em tua homenagem, uma linda Lua cheia está se formando no céu. Adoradora da Lua… deixasse um representante aqui. Fico feliz em poder ter a Lua me olhando. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Mãe, desculpa por tudo que fiz de errado. Não fiz porque quis, simplesmente não entendi o que tu querias dizer. Vou tentar corrigir tudo, não te preocupa. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Apesar disso quero te agradecer por tudo que conseguistes passar para mim. Por teres feito tudo o que estava ao teu alcance. Hoje eu reconheço teus esforços, entendo muito mais o teu jeito de pensar. Infelizmente as coisas são assim, demoradas… Serei eternamente grato por tudo. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Ah, e quero agradecer pelo melhor presente que tu pôde me dar, tu e o pai, na verdade. Obrigado pelo irmão que eu tenho, o &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/otaviosmiths&quot;&gt;Otávio&lt;/a&gt;. Ele está aqui agora, também veio te visitar no dia de hoje. E o Vígi está la no carro, daqui a pouco brincaremos com ele aqui na praia. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
E por último, tem mais uma coisa que quero dizer. Independentemente de onde estejas, ou como estejas, que tu estejas bem, em paz e feliz. Aceita estas três flores que trouxe para ti. Sempre trago flores, né? Talvez nada possa ser tão belo quanto. &lt;br /&gt;
… &lt;br /&gt;
Te amo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E ao fim da minha oração, ouço tocando em um carro: “eu amei te ver, eu amei te ver…” E ela amava essa música. Obrigado, mãe. Eu também amei te ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🎼 &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Não vou voltar tão cedo • &lt;br /&gt;
Mas vou voltar porque • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver • &lt;br /&gt;
Eu amei te ver •&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;
🎼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiago Iorc - Amei te ver&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/amei_te_ver/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/amei_te_ver/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Sonhe</title>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-04-22-sonhe/abra_patrimonio.webp&quot; alt=&quot;Logo da Abra Patrimônio. Corresponde a uma chave antiga inclinada em 45º. O corpo da chave está na cor cinza. No canto inferior esquerdo da imagem, temos a parte onde seguramos a chave, composto por uma rosácea gótica de 8 pontas, nas cores rosa e salmão. No canto superior direito, temos o segredo da chave, este também com uma rosácea gótica desenhada, mas desta vez branca. O nome da Abra está escrito na parte de cima da chave e acompanha a inclinação do objeto.&quot; title=&quot;Logo da Abra Patrimônio&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ontem pela manhã tive a honra de receber uma notícia boa. Boa, não. Ótima. Ao ver o que tinha acontecido, senti uma alegria genuína dentro de mim. Ao mesmo tempo, um sentimento de paz e esperança. Não consigo demonstrar exatamente o que estou sentindo no momento, acho que é impossível, seja por palavras proferidas ou escritas. Apenas gostaria de dizer que estou muito, muito, muito orgulhoso de ti.
Sei o quão importante isso é na tua vida. Sei também o quanto de incertezas e dúvidas tu teve que enfrentar para conseguir isso. Apenas quero que saibas que o mais importante tu já fez, que foi subir no cavalo e ir à luta. A vitória fundamental já foi conquistada: dentro de ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parabéns, &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/claneutzling/&quot;&gt;Clá&lt;/a&gt; pelo lançamento da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abra.patrimonio/&quot;&gt;Abra Patrimônio&lt;/a&gt;. Vindo de ti, sei que ela será grande, saudável e extremamente consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para quem leu até aqui, por favor, sigam a página da &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/abra.patrimonio/&quot;&gt;Abra&lt;/a&gt; no Instagram. Coisas muito bonitas e interessantes virão daí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🎼 &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Sing with me, sing for the year • &lt;br /&gt;
Sing for the laughter and sing for the tear • &lt;br /&gt;
Sing with me, it’s just for today • &lt;br /&gt;
Maybe tomorrow the good Lord will take you away • &lt;br /&gt;
Dream on, dream on, dream on • &lt;br /&gt;
Dream until your dreams come true •&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;
🎼&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aerosmith - Dream on&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/sonhe/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/sonhe/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>The darkest skies are the brightest</title>
          <description>&lt;h2 id=&quot;sobre-esta-postagem&quot;&gt;Sobre esta postagem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depois de muitos meses pensando qual seria a minha “primeira” postagem, divagando entre temas que iam desde consumismo, passando por &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; livre, por situações do meu cotidiano e indo até tutoriais para construção de uma CNC &lt;em&gt;laser&lt;/em&gt;, acabei optando por algo muito mais simples, algo que não necessitasse de muito estudo, algo que estivesse mexendo comigo, uma recomendação de um álbum musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, sem mais delongas, aqui vamos nós.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sobre-a-artista&quot;&gt;Sobre a artista&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apresento-lhes, para quem não conhece, Anneke van Giersbergen. Nascida em 8 de março de 1973 na cidade de Sint-Michielsgestel, nos Países Baixos, a artista ganhou destaque no final da década de 1990 como vocalista da banda de rock  progressivo/alternativo, &lt;em&gt;The Gathering&lt;/em&gt;. Logo que foi convidada a se juntar à banda, Anneke acabou por ocupar o posto de principal letrista. Foi através dela que a banda realmente cresceu e se tornou conhecida na cena progressiva mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2007 ela deixa o &lt;em&gt;The Gathering&lt;/em&gt; para se lançar numa carreira solo intitulada &lt;em&gt;Agua de Annique&lt;/em&gt;. No segundo álbum adota &lt;em&gt;Anneke van Giersbergen &amp;amp; Agua de Annique&lt;/em&gt;. Mais recentemente excluiu o &lt;em&gt;Agua de Annique&lt;/em&gt;, assinando apenas com o próprio nome. Em sua carreira solo, Anneke percorreu uma linha um pouco diferente, começou com um disco melancólico e intimista, passou por um acústico, pisou no &lt;em&gt;pop rock&lt;/em&gt;, voltou ao progressivo com pegadas eletrônicas e por fim outro acústico e intimista.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inspiração-e-produção&quot;&gt;Inspiração e produção&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O último álbum citado anteriormente, o da pegada acústica e intimista, o motivo desta postagem estar sendo escrita, veio depois de um período turbulento na vida da artista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2016 ela resolveu voltar ao gênero que a consagrou e que tanto gosta, o rock/metal progressivo. Fundou então a VUUR, banda formada por integrantes de outras bandas de metal. Em 2017 lançaram o primeiro disco (&lt;em&gt;In This Moment We Are Free – Cities&lt;/em&gt;), que teve uma recepção mista, mas puxando mais para favorável que não favorável. Para a produção do disco e da turnê, Anneke gastou quase todas as finanças que tinha. Após o término, ela concluiu que apostar mais uma vez no VUUR significaria ter riscos financeiros enormes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somado a isso, em 2018 temos um outro fato, mais marcante que o anterior, o fim do casamento entre ela e Rob Snijders, empresário e músico. Ele inclusive é o baterista da Anneke desde 2007 em sua carreira solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes dois fatores, principalmente o divórcio, serviram de inspiração para que a artista mergulhasse no fundo de sua alma e conseguisse expressar todos seus sentimentos na forma de músicas para o novo álbum. Sabendo que precisava escrever e consertar sua vida, pegou um violão e alguns instrumentos simples de gravação e se refugiou numa pequena casa na floresta aos arredores de Eindhoven. Em 2020, com bastante material em mãos, decidiu reunir tudo e fazer um álbum completo. Pediu ajuda de Gijs Coolen (que trabalha com ela desde 2013) para a escolha das músicas e para dar o polimento final nas escolhidas. Foram adicionados instrumentos de corda, trompas e percussão que serviram como enfeites em torno da voz e do violão da holandesa. Em 16 de novembro de 2020 foi feito o anúncio oficial junto da capa do disco e o nome das faixas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista ao &lt;a href=&quot;https://www.loudersound.com/news/anneke-van-giersbergen-gets-behind-the-wheel-in-new-video-for-i-saw-a-car&quot;&gt;Loudersound&lt;/a&gt;, Anneke declarou:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Quando rabisquei algumas ideias para as letras em 2018, dei os primeiros passos na longa estrada que levaria ao lançamento de ‘The darkest skies are the brightest’. É fácil se perder em um mar de dúvidas quando você está escrevendo e gravando músicas altamente pessoais, mas assim que o álbum foi feito, eu consegui deixar a minha mente à vontade. Estou muito orgulhosa do que criamos e o dia do lançamento finalmente chegou”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-darkest-skies-are-the-brightest&quot;&gt;The darkest skies are the brightest&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O título do álbum (“Os céus mais escuros são os mais brilhantes”, em tradução livre) reflete seu tema principal e refere-se à ideia de que sempre tiramos coisas positivas de situações difíceis, e quanto mais complicadas forem estas situações, mais coisas positivas teremos depois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musicalmente, a simplicidade dos instrumentos acústicos aliados à calma e à leveza da voz da Anneke é algo que me agrada muito. Como sempre, sua voz soa de uma forma tão bela, apaixonante e honesta que dá para sentir no seu trabalho tudo o que ela realmente queria expressar. É claramente o trabalho mais pessoal e confidente de sua carreira. O resultado é um álbum maduro e sofiticado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele abre com &lt;em&gt;Agape&lt;/em&gt;, uma música serena que inicia apenas com a voz e o violão de Anneke, mas que no decorrer temos o acréscimo de outros instrumentos que vão ganhando corpo, com destaque para os belos violinos. &lt;em&gt;Agape&lt;/em&gt; é uma das três expressões gregas para amor. Temos o &lt;em&gt;eros&lt;/em&gt; para designar um amor sensual e romântico, uma atração saudável que uma pessoa sente pela outra; temos o &lt;em&gt;philos&lt;/em&gt;, que é o amor da amizade, do companheirismo, da lealdade à família; e temos o &lt;em&gt;agape&lt;/em&gt;, que é algo maior que tudo, um amor “total”, aquele amor que simplesmente transborda de nós, pela vida, pelos outros, por tudo, um amor genuíno por todas as coisas na Terra e que envolve elementos de &lt;em&gt;eros&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;philos&lt;/em&gt; na procura por uma perfeição, um amor sem reciprocidade, simplesmente amar por amar. Em seguida temos &lt;em&gt;Hurricane&lt;/em&gt;, que conta com uma pegada mais sombria e uma batida mais pesada, poderia dizer até mesmo mais “tribal”, mas que, mesmo assim se mostra tão acessível quanto a primeira faixa. A terceira é &lt;em&gt;My promise&lt;/em&gt; que consegue ser bastante emotiva, um dos destaques da obra. Os instrumentos, que possuem uma acústica cigana-árabe, gradualmente se desenvolvem para um final eufórico, são um grande contraponto ao vocal de Anneke e tudo parece casar perfeitamente. A letra fala sobre o que acontece após o divórcio e a determinação de lutar por um amor. Lindíssima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em &lt;em&gt;I saw a car&lt;/em&gt; temos novamente uma batida forte, com ênfase nos instrumentos de percussão. O refrão consegue ser leve e dançante e quebra o clima mais pesado que estava se formando anteriormente. Em &lt;em&gt;The soul knows&lt;/em&gt; temos uma ótima música &lt;em&gt;soft rock&lt;/em&gt;, bastante agradável aos ouvidos e, assim como a predecessora, bem dançante. Me lembrou bastante alguns trabalhos da Fiona Apple. Além do ritmo, possui uma bela letra. Soa quase angelical. Em &lt;em&gt;The end&lt;/em&gt;, voltamos para uma melodia serena e uma letra triste, mas ao mesmo muito bonita e que fala abertamente sobre seu divórcio e o caminho que cada um teve que tomar. Destaque novamente para os violinos que vão ganhando espaço na música. Em &lt;em&gt;Keep it simple&lt;/em&gt;, temos uma pegada levemente progressiva (o que chega a ser contraditório).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lo and behold&lt;/em&gt; fala sobre compromissos e do amor deles dois e do filho. Outra música na qual os instrumentos de percussão se destacam. O trabalho vocal de Anneke é dobrado para contemplar vários tons e conta com um dos melhores refrões do álbum. Uma das minhas preferidas. &lt;em&gt;Losing you&lt;/em&gt;, como o nome sugere, fala da perda de alguém, talvez contendo uma das letras mais íntimas do trabalho. Em &lt;em&gt;Survive&lt;/em&gt;, voltamos para uma batida forte e pesada, bastante dançante. Vibrante é a sensação que eu tenho. A letra, apesar de falar em problemas, nos mostra que sempre há uma saída e que devemos lutar por ela. É uma música poderosa que me faz sorrir e ter vontade de dançar cada vez que ouço. Para finalizar, temos &lt;em&gt;Love you like I love you&lt;/em&gt;, uma lindíssima música de amor, motivacional, que lembra que amar alguém é algo realmente lindo. A parte instrumental casa perfeitamente com a voz de Anneke e com a letra, fazendo dela talvez a música mais sentimental do álbum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musicalmente, &lt;em&gt;The Darkest Skies are the Brightest&lt;/em&gt; consegue ser um trabalho bastante eclético que percorre caminhos calmos e energéticos, sombrios e claros. É um álbum que soa poderoso, íntimo e motivacional. Nota-se claramente que ela pôs todos seus sentimentos nas letras e melodias e muitas pessoas irão se identificar por estarem passando por momentos semelhantes. A arte visual é outro ponto alto. As fotos do fotógrafo Mark Uyl e toda a direção de arte são muito bonitas. Anneke resolveu usar um coração quebrado e remendado como o símbolo do álbum. Ele parte do conceito japonês do &lt;em&gt;kintsugi&lt;/em&gt;, que é a arte de juntar as peças de um objeto quebrado usando materiais preciosos, agregando asssim valor e uma individualidade que não existiam na peça original. Enfim, é uma produção que serve muito bem para apreciarmos os momentos lindos da vida quando compartilhados com a(s) pessoa(s) que amamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar com uma boa notícia, em vez de desistir do casamento, ela e o marido usaram o tempo no qual estavam separados para rever muito de seus problemas de modo a consertar o vínculo e no final reataram a união. O conceito do &lt;em&gt;kintsugi&lt;/em&gt; serviu perfeitamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/blog/2021-03-18-the_darkest_skies_are_the_brightest/anneke_van_giersbergen_-_the_darkest_skies_are_brightest.webp&quot; alt=&quot;Capa do disco da Anneke van Giersbergen: The darkest skies are the brightest - Créditos da foto: Mark Uyl&quot; title=&quot;Anneke van Giersbergen: The darkest skies are the brightest - Créditos da foto: Mark Uyl&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lançamento:&lt;/strong&gt; 26 de fevereiro de 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gênero:&lt;/strong&gt; rock / pop / folk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gravadora:&lt;/strong&gt; Inside Out Music&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtor:&lt;/strong&gt; Gijs Coolen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duração:&lt;/strong&gt; 41m51&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Agape&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hurricane&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;My promise&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;I saw a car&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The soul knows&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The end&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Keep it simple&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lo and behold&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Losing you&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Survive&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Love you like I love you&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Todas as músicas foram escritas e compostas por Anneke van Giersbergen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ouça o álbum completo no:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/6MEBn5n2uktdaned7Zc91o?si=pkD0NwKHSmuh9_5_FFqeEQ&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.deezer.com/album/187949402?app_id=140685&amp;amp;utm_source=partner_linkfire&amp;amp;utm_campaign=c9eebfd3305f7c5852b66c91fd50f0fa&amp;amp;utm_medium=Original&amp;amp;utm_term=objective-stream&amp;amp;utm_content=album-187949402&quot;&gt;Deezer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://listen.tidalhifi.com/album/162940845&quot;&gt;Tidal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://music.apple.com/album/1541054468?uo=5&amp;amp;app=music&amp;amp;at=1010lNLq&amp;amp;lId=22537237&amp;amp;cId=none&amp;amp;sr=9&amp;amp;src=Linkfire&amp;amp;itscg=30440&amp;amp;itsct=catchall_p9&amp;amp;ct=LFV_c9eebfd3305f7c5852b66c91fd50f0fa&amp;amp;ls=1&quot;&gt;Apple Music&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_mHF1QED9wV8-_0LW25XephYaC4A_w-sgc&amp;amp;src=Linkfire&amp;amp;lId=6b439526-52c3-47d9-b3d3-104e44a2074b&amp;amp;cId=d3d58fd7-4c47-11e6-9fd0-066c3e7a8751&quot;&gt;YouTube Music&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
          <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/the_darkest_skies_are_the_brightest/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/the_darkest_skies_are_the_brightest/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Por que escrever?</title>
          <description>&lt;p&gt;Então, o que me levou a escrever um blog? E por qual motivo um blog num mundo tão cheio de &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt; e canais de vídeo? Nada mais justo que seja na primeira postagem onde eu apresente meus motivos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;por-que-escrever&quot;&gt;Por que escrever?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, ler sempre foi uma coisa que eu amei fazer.  Leio de tudo, desde livros de filosofia até embalagens de pasta de amendoim. Livros de ficção, técnicos, matérias em sites de tecnologia, artigos em sites de notícias variadas, enfim, tendo letras e sendo em um idioma que eu consiga entender está valendo. Começo divagando sobre algo muitas vezes aleatório (no momento estou curioso sobre a temperatura corporal das lagartixas, mas isso vai ter que esperar até eu acabar de escrever) e quando vejo já tenho 15 abas abertas no Firefox e o assunto que começou em “tipos de liga de alumínio” já foi parar em sensores de umidade e temperatura para Arduino®. Ler sempre foi atrativo para mim e de muito tempo para cá muito mais atrativo que assistir coisas ou jogar &lt;em&gt;videogames&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao passo disso, escrever é apenas uma consequência. Sempre tive vontade de começar a documentar e publicar tudo o que eu faço no trabalho, compartilhar minha experiência para que eu possa ajudar outras pessoas, assim como fui muito ajudado nestes anos todos. Tirar proveito dessa incrível rede de computadores para fazer algo bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de “documentação técnica”, sempre quis ter uma espécie de diário onde eu poderia expor minhas ideias atuais, os meus sentimentos e o meu (pouco) conhecimento de vida. Esse diário até existe e tem o mesmo nome desse site, mas em francês: “&lt;em&gt;Un voyage dans mon jardin&lt;/em&gt;”. Contudo, expor esse diário não é o meu objetivo, pois tem coisas ali muito, muito íntimas. Muitas vezes coisas sem sentido, que apenas escrevo o que vem na cabeça, mas que depois de algum tempo ao reler nem eu consigo achar uma lógica. Um dos objetivos desse &lt;em&gt;site&lt;/em&gt; é justamente pegar uma parte disso que eu escrevo no meu diário pessoal, polir e apresentar às pessoas de forma palatável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, mas por qual motivo eu nunca fiz isso antes? Bem, uma coisa que geralmente acontece é de eu me perder no meio de um processo de documentação e quando “me acho” não consigo mais concluir, pois, há uma lacuna muito grande entre o que eu já havia documentado e onde estou no momento. Outro motivo, e talvez o maior seja o psicológico: sempre me perguntei o que eu teria para ensinar. Por qual motivo as pessoas iriam querer ler o que eu escrevesse? Que interesse as pessoas teriam no meu conhecimento? Minhas coisas não são interessantes para os outros… Sempre tive problema em abrir minhas ideias por causa disso. Em situações que eu estou com amigos, ou quem quer que seja, e está havendo uma discussão, muitas vezes tenho vontade de falar, mas aquela voz que vem lá de dentro do meu subconsciente diz “não precisa falar, tua opinião não é importante, as deles são melhores”. Por mais que aquele assunto esteja me incomodando/excitando é isso que geralmente acontece. No final, essa vontade sempre acabava soterrada por mim mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto tão importante quando o anterior é: lidar com o fracasso. Costumamos esconder para baixo do tapete toda forma de fracasso em nossas vidas. Fracassos não são aceitos na sociedade, são feios, bobos e não devem existir de jeito algum. Ao menos é o que a sociedade espera de nós. Eu sei lidar muito bem com o fracasso dos outros, mas sou uma pessoa que me cobro muito, demais, demais, demais, e quando eu fracasso meu mundo vem a baixo. Com o fracasso vem o receio de perder meu valor diante das pessoas que gosto, e me expondo, as chances de fracassar aumentam. O engraçado é que o conceito de fracasso é muito individual, varia de pessoa para pessoa. O que para a grande maioria da população é sucesso, para mim é fracasso, e vice-versa. Ao escrever as coisas aqui, muitos considerarão minhas ideias como fracassadas, mas muitos dirão que não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escrever é minha oportunidade de dizer coisas que eu normalmente não digo, de me arriscar, de me desafiar. Produzir dá trabalho. Terei que melhorar, e muito, o meu português e edição de texto, terei que aprender a tirar e editar fotos, terei que (re)aprender a “programar” (afinal toda a parte de programação do site foi feita por mim), terei que aprender mais sobre &lt;em&gt;design&lt;/em&gt;, terei que aprender mais sobre marcenaria, sobre consumo consciente, sobre leis de leis de &lt;em&gt;copyleft&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;copyright&lt;/em&gt;, sobre ambientalismo, sobre a &lt;strong&gt;vida&lt;/strong&gt;. É um aprendizado que engloba muitos outros aprendizados, que só soma.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ok-mas-por-que-um-blog&quot;&gt;Ok, mas por que um blog?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O leitor deve estar perguntando, “por que escrever um &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;? Por que não fazer um canal em algum site de vídeos ou um &lt;em&gt;podcast&lt;/em&gt;?”. Como falei anteriormente, sempre gostei de ler, e acho a leitura muito mais prazerosa que ambos. &lt;em&gt;Podcasts&lt;/em&gt; são ótimos para quando não podemos ficar sentados, calmos e quietos, eu pessoalmente costumo e gosto de ouvir enquanto estou trabalhando. Agora, ficar sentado na frente do computador enquanto apenas escuto? Não é para mim… Sobre vídeos? Acho-os interessantes, muito atrativos, como meio artístico são fenomenais, como materiais técnicos também, mas não consigo ficar muito tempo parado simplesmente assistindo coisas. Novamente, a leitura é mais dinâmica, e quando bem feita, tão artística e e técnica quando qualquer vídeo. Sem contar que dados de textos são bem menores que dados de áudio e infinitamente menores que vídeos, seguindo a filosofia do quanto mais simples, melhor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;concluindo&quot;&gt;Concluindo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bem, este site/blog é de uso pessoal. Não ganho nada aqui. Vou falar coisas que quero falar, sem patrocínio, sem propagandas, sem rastreamento algum (nada de &lt;em&gt;cookies&lt;/em&gt; espionando o visitante e &lt;em&gt;banners&lt;/em&gt; enxeridos). Apenas eu me expondo e tentando compartilhar algo de bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os motivos já foram expostos. Espero realmente que em ao menos um texto o leitor se identifique com o que escrevo, seja por forma de algum material de documentação técnica, por alguma ideia filosófica ou qualquer outra coisa. Que eu possa de alguma forma ser útil para alguém. De início não colocarei opção de comentários, mas meu &lt;em&gt;e-mail&lt;/em&gt; está disponível no rodapé da página. Ficaria contente em poder ler alguma coisa e trocar uma ideia com o caro leitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma boa leitura.&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
          <link>http://localhost:4000/blog/por_que_escrever_um_blog/</link>
          <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/por_que_escrever_um_blog/</guid>
          
          
          
        </item>
      
    
  </channel>
</rss>

